<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Special — полезное медиа в удобном формате</title>
    <link>https://news.dybka.ru</link>
    <description>Special — полезное медиа в удобном формате</description>
    <language>ru</language>
    <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>

    <lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2023 12:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://news.dybka.ru/rss.xml</docs>
    <managingEditor>daniil@dybka.ru</managingEditor>
    <webMaster>daniil@dybka.ru</webMaster>

    <item>
      <title>Путь программиста — это трудный путь?</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/the-path-of-a-programmer-is-a-difficult-path/</link>
      <description>Перед началом следует разобраться, кто такой кодер, а кто такой программист. Кодер — человек, отвечающий за написание кода. Когда вы изучаете какой-то материал и повторяете его — вы кодер, от слова «код».</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>История разработки проекта live.creagoo.ru — его вынужденное закрытие</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/project-development-history-live.creagoo.ru-its-forced-closure/</link>
      <description>Начнем с основ, проект live.creagoo.ru — это история изучения фреймворка Bootstrap. После CMS WordPress у меня появилось острое желание заняться оптимизацией сайта, а для этого требовался контроль за разработкой. Я смог получить контроль, создавая сайт самостоятельно.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>С чего я начал изучать программирование</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/how-did-i-start-learning-programming/</link>
      <description>Программирование — весьма интересное направление, которое получило невероятную славу в 2020 году и имеет славу до сих пор. В большей степени это связано с огромным спросом в программистах, которых становится все меньше. О удаленной работе мы поговорим позже.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Как я борюсь против выгорания</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/how-i-fight-against-burnout/</link>
      <description>В сегодняшней статье постараюсь рассказать методики борьбы против выгорания и обсудить тот факт, чем страшно выгорание и из-за чего оно появляется у людей. Чаще всего именно программисты из-за большого количества монотонной работы выгорают от своего дела.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Как я разрабатываю сайты на PHP</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/how-i-develop-websites-in-php/</link>
      <description>За 3 года активной разработки проектов в web-среде для личного пользования и людям на заказ я вывел некоторую форму удобной сортировки проекта. Решил рассказать об этом людям, так как скоро буду менять стиль разработки.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Новое поколение устройства — iPhone XR</title>
      <link>https://news.dybka.ru/tech/the-new-generation-of-the-iphone-xr-device/</link>
      <description>Мне всегда было интересно опробовать новое устройство от Apple и мой выбор пал именно на iPhone XR в связи с его популярностью и удобством. У меня получилось так, что я перешел на iPhone XR с 6s, и моему удивлению не было предела!</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Macbook Pro 2014 13' — обзор</title>
      <link>https://news.dybka.ru/tech/macbook-pro-2014-13-review/</link>
      <description>Моя основная занятость — это программирование. Именно поэтому мне нужна мобильность, доступность и удобство устройства, на котором я программирую. Я часто могу слышать про то, что макбук — это отличный девайс для творческих людей и программистов в том числе. Попробуем разобрать, в связи с чем люди делятся подобным мнением.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Опыт использования iPhone 6s в течение полугода</title>
      <link>https://news.dybka.ru/tech/experience-using-iphone-6s-for-six-months/</link>
      <description>Недавно я писал о покупке своего макбука в качестве устройства для программирования. Изначально у меня не было желания полностью переходить на экосистему Apple, потому что думал, что мне достаточно будет одного макбука. Но как оказалось позже - переход на экосистему Apple абсолютно верный шаг.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Разработка pet-проектов — что это и для чего?</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/pet-project-development-what-is-it-and-for-what/</link>
      <description>Стоит разобраться с самого начала, что такое pet-проект и проект в целом. Проект - это твоя придуманная идея, реализуемая технически. Если говорить более простым языком, под проектом понимается какое-то решение, какое-то приложение, сайт или игра.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Новый сайт creagoo.ru</title>
      <link>https://news.dybka.ru/updates/novyy-sayt-creagoo-ru/</link>
      <description>С начала разработок сайтов я старался создавать все больше сайтов, которыми будут пользоваться люди. Мне всегда была интересна данная отрасль. Первые сайты, которые я разрабатывал были именно для Creagoo.</description>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Babka On The Hunt: 2D Классика</title>
      <link>https://news.dybka.ru/games/babkaonthehuntclassic/</link>
      <description>Вы когда-нибудь задумывались, как было бы интересно отправиться в путешествие по России вместе с бабушкой? Теперь у вас есть такая возможность - в мобильной игре "Бабушка на охоте"!</description>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Sweetness</title>
      <link>https://news.dybka.ru/games/sweetness/</link>
      <description>Sweetness - это увлекательная мобильная игра, в которой ты играешь за маленького исследователя, который путешествует по большому и неизвестному миру, чтобы найти самый сладкий сахар.</description>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Запомни эти карты</title>
      <link>https://news.dybka.ru/games/rememberthesecards/</link>
      <description>Забудьте о скучных методах тренировки памяти! Теперь вы можете с легкостью и с удовольствием находиться в стиле с нашей новой игрой - Запомни эти карты!</description>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Камень ножницы бумага</title>
      <link>https://news.dybka.ru/games/rockpaperscissors/</link>
      <description>Камень, ножницы, бумага, кажется, это игра, которая знакома каждому из насс детства. Она проста, увлекательна, но иногда может стать скучной, поэтому было создано множество различных вариаций этой игры. Сегодня я хочу рассказать вам о мобильной игре «Камень, ножницы, бумага», которая позволяет сохранять ходы и переводить язык.</description>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Обзор на макбук 2017 года</title>
      <link>https://news.dybka.ru/tech/macbook-2017-review/</link>
      <description>9 апреля 2023 года у меня появился макбук 2017 года в постоянном использовании. Давайте поговорим о данном устройстве: почему я его выбрал, стоит ли брать и какие есть альтернативы.</description>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Разница в макбуках за 3 года</title>
      <link>https://news.dybka.ru/tech/difference-in-macbooks-for-3-years/</link>
      <description>В 2022 году я купил себе первый свой макбук — макбук 2014 года. И остался очень доволен данной моделью. Буквально неделю назад, ровно год спустя я обновил свой макбук до макбука 2017 года. И сегодня я хочу сравнить две данных модели. От дизайна, до производительности.</description>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Как успешно продавать на Б/У рынках</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/how-to-sell-on-buy-markets/</link>
      <description>У вас есть старый девайс, который просто лежит и пылится. А вы хотите получить за него средства? Просто отдать его в магазин — плохой вариант. Скупки тоже не очень, вы получите слишком мало за товар. Поэтому в силу вступают Б/У рынки, на которых вы можете самостоятельно продавать. Разберем стратегию продаж на популярных интернет-площадок.</description>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Общение с клиентами в интернете</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/communication-with-clients-on-the-internet/</link>
      <description>Почти каждый из нас понимает, что общение с клиентами — это первое составляющее продаж. Ведь человек хочет получить товар, а мы хотим его продать. И нам следует ответить на вопросы или предложения покупателя. Но каждое предложение покупателя стоит рассматривать?</description>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Б/У рынок: что это, с чем его едят?</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/used-market-what-is-it-with-what-it-is-eaten/</link>
      <description>Сегодня постараемся разобраться в вопросе Б/У рынка. Из чего формируется Б/У рынок. Какие существуют площадки для покупки техники. И что делать, если хочу что-то купить, что уже не продается в магазинах.</description>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

  </channel>
</rss>
