<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Special — полезное медиа в удобном формате</title>
    <link>https://news.dybka.ru</link>
    <description>Special — полезное медиа в удобном формате</description>
    <language>ru</language>
    <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>

    <lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2023 12:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <docs>https://news.dybka.ru/rss.xml</docs>
    <managingEditor>daniil@dybka.ru</managingEditor>
    <webMaster>daniil@dybka.ru</webMaster>

    <item>
      <title>Путь программиста — это трудный путь?</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/the-path-of-a-programmer-is-a-difficult-path/</link>
      <description>Перед началом следует разобраться, кто такой кодер, а кто такой программист.
      Кодер — человек, отвечающий за написание кода. Когда Вы изучаете какой-то материал и повторяете его —
      Вы кодер, от слова «код».</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>История разработки проекта live.creagoo.ru — его вынужденное закрытие</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/project-development-history-live.creagoo.ru-its-forced-closure/</link>
      <description>Начнем с основ, проект live.creagoo.ru — это история изучения фреймворка Bootstrap.
      После CMS WordPress у меня появилось острое желание заняться оптимизацией сайта, а для этого
      требовался контроль за разработкой. Я смог получить контроль, создавая сайт самостоятельно.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>С чего я начал изучать программирование</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/how-did-i-start-learning-programming/</link>
      <description>Программирование — весьма интересное направление, которое получило невероятную славу в 2020
      году и имеет славу до сих пор. В большей степени это связано с огромным спросом в программистах, которых
      становится все меньше. О удаленной работе мы поговорим позже.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Как я борюсь против выгорания</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/how-i-fight-against-burnout/</link>
      <description>В сегодняшней статье постараюсь рассказать методики борьбы против выгорания и обсудить тот факт,
      чем страшно выгорание и из-за чего оно появляется у людей. Чаще всего именно программисты из-за большого
      количества монотонной работы выгорают от своего дела.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Как я разрабатываю сайты на PHP</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/how-i-develop-websites-in-php/</link>
      <description>За 3 года активной разработки проектов в web-среде для личного пользования и людям на заказ
      я вывел некоторую форму удобной сортировки проекта. Решил рассказать об этом людям, так как скоро буду
      менять стиль разработки.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Новое поколение устройства — iPhone Xr</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/the-new-generation-of-the-iphone-xr-device/</link>
      <description>Мне всегда было интересно опробовать новое устройство от Apple и мой выбор пал именно на
      iPhone Xr в связи с его популярностью и удобством. У меня получилось так, что я перешел на iPhone Xr с
      6s, и моему удивлению не было предела!</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Macbook Pro 2014 13' — обзор</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/macbook-pro-2014-13-review/</link>
      <description>Моя основная занятость — это программирование. Именно поэтому мне нужна мобильность,
      доступность и удобство устройства, на котором я программирую. Я часто могу слышать про то, что макбук —
      это отличный девайс для творческих людей и программистов в том числе. Попробуем разобрать, в связи с
      чем люди делятся подобным мнением.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Опыт использования iPhone 6s в течение полугода</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/experience-using-iphone-6s-for-six-months/</link>
      <description>Недавно я писал о покупке своего макбука в качестве устройства для программирования.
      Изначально у меня не было желания полностью переходить на экосистему Apple, потому что думал, что
      мне достаточно будет одного макбука. Но как оказалось позже - переход на экосистему Apple абсолютно
      верный шаг.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Разработка pet-проектов — что это и для чего?</title>
      <link>https://news.dybka.ru/p/pet-project-development-what-is-it-and-for-what/</link>
      <description>Стоит разобраться с самого начала, что такое pet-проект и проект в целом. Проект - это твоя
      придуманная идея, реализуемая технически. Если говорить более простым языком, под проектом понимается
      какое-то решение, какое-то приложение, сайт или игра.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Новый сайт creagoo.ru</title>
      <link>https://news.dybka.ru/updates/novyy-sayt-creagoo-ru/</link>
      <description>С начала разработок сайтов я старался создавать все больше сайтов, которыми будут
      пользоваться люди. Мне всегда была интересна данная отрасль. Первые сайты, которые я разрабатывал
      были именно для Creagoo.</description>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Babka On The Hunt: 2D Классика</title>
      <link>https://news.dybka.ru/games/babkaonthehuntclassic/</link>
      <description>Вы когда-нибудь задумывались, как было бы интересно отправиться в путешествие по
      России вместе с бабушкой? Теперь у вас есть такая возможность - в мобильной игре
      "Бабушка на охоте"!</description>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Sweetness</title>
      <link>https://news.dybka.ru/games/sweetness/</link>
      <description>Sweetness - это увлекательная мобильная игра, в которой ты играешь за маленького
      исследователя, который путешествует по большому и неизвестному миру, чтобы найти самый сладкий
      сахар.</description>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Запомни эти карты</title>
      <link>https://news.dybka.ru/games/rememberthesecards/</link>
      <description>Забудьте о скучных методах тренировки памяти! Теперь вы можете с легкостью и
      с удовольствием находиться в стиле с нашей новой игрой - Запомни эти карты!</description>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
      <title>Камень ножницы бумага</title>
      <link>https://news.dybka.ru/games/rockpaperscissors/</link>
      <description>Камень, ножницы, бумага, кажется, это игра, которая знакома каждому из нас
      с детства. Она проста, увлекательна, но иногда может стать скучной, поэтому было создано
      множество различных вариаций этой игры. Сегодня я хочу рассказать вам о мобильной игре
      «Камень, ножницы, бумага», которая позволяет сохранять ходы и переводить язык.</description>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
    </item>

  </channel>
</rss>
