<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
     version="2.0">
    <channel>
        <title>Special — полезное медиа в удобном формате</title>
        <link>https://news.dybka.ru</link>
        <description>Special — полезное медиа в удобном формате</description>
        <language>ru</language>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/games/babkaonthehuntclassic/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Babka On The Hunt: 2D Класика</h1>
                        <h2>Описание лучшей мобильной игры.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/g001/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>
                    <p>Вы когда-нибудь задумывались, как было бы интересно отправиться в путешествие по России вместе с бабушкой? Теперь у вас есть такая возможность – в мобильной игре "Бабушка на охоте"!</p>
                    <p>В этой увлекательной игре вы будете играть за бабушку, которая отправляется в путешествие по разным локациям России. Вам предстоит посетить такие места, как Павловский Посад, больница, дом бабушки, планета Эксолон и даже лицей МФТИ им. Капицы!</p>
                    <p>Каждая локация представляет собой уникальный мир, где вас ждут интересные задания и приключения. Например, в больнице вы должны помочь бабушке найти свою родственницу, которая заблудилась в коридорах больницы. А на планете Эксолон вы будете искать детали для постройки космического корабля, чтобы вернуться на Землю.</p>
                    <p>В игре вы будете использовать различные предметы и инструменты, чтобы решить головоломки и пройти уровни. Например, вы можете использовать клюшку для гольфа, чтобы достать ключ из колодца, или использовать телефон, чтобы найти нужную информацию.</p>
                    <p>"Бабушка на охоте" – это не только увлекательная игра, но и замечательная возможность познакомиться с разными местами России и узнать больше о культуре и традициях страны.</p>
                    <p>Так что не ждите – отправляйтесь в путешествие вместе с бабушкой уже сегодня! Скачайте "Бабушка на охоте" на свой мобильный телефон и наслаждайтесь приключениями!</p>
                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/games/sweetness/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Sweetness</h1>
                        <h2>Ну очень красивая мобильная игра.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/g003/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Sweetness – это увлекательная мобильная игра, в которой ты играешь за маленького исследователя, который путешествует по
                        большому и неизвестному миру, чтобы найти самый сладкий сахар.
                    </p>
                    <p>
                        Твой герой – настоящий авантюрист, готовый исследовать все уголки этой волшебной страны, чтобы найти настоящий рай для
                        сладкоежек. Ему придется преодолеть много препятствий, обойти ловушки и победить всех врагов на своем пути. Но когда он
                        наконец найдет свой ценный трофей, все это окупится!
                    </p>
                    <p>
                        Игра позволит тебе пройти увлекательное путешествие по миру различных локаций – от лесов и пустынь до городов и древних
                        замков. Каждая локация будет иметь свои особенности, а множество различных препятствий, забавных персонажей и
                        таинственных секретов не позволят тебе скучать.
                    </p>
                    <p>
                        В Sweetness ты найдешь множество узнаваемых элементов от других игр: сбор монет, уклонение от ловушек и преодоление
                        препятствий. Но что делает эту игру такой особенной, это герой – маленький исследователь со своей слабостью к сладостям.
                        Он может проходить уровни благодаря своей любви к сахару – собирая конфеты и сладости на своем пути. Кроме того, на
                        своем пути он может обнаружить различные шоколадные монеты, которые помогут ему приобрести дополнительные умения и
                        преодолеть трудности.
                    </p>
                    <p>
                        Игра Sweetness создана для тех, кто любит испытывать свои способности, брать на себя риски и находить новые приключения
                        на своем пути. Это идеальная игра для всех, кто готов с новыми силами и с огромной любовью продолжить свои сахарные
                        приключения.
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/games/rememberthesecards/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Запомни эти карты</h1>
                        <h2>Первая игра для тренировки памяти.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/g002/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Забудьте о скучных методах тренировки памяти! Теперь вы можете с легкостью и с удовольствием находиться в стиле с нашей
                        новой игрой – Запомни эти карты!
                    </p>
                    <p>
                        Здесь вы будете тренировать свою память, запоминая расположение карт, выстраивая свою
                        логику и улучшая свои результаты с каждым прохождением.
                    </p>
                    <p>
                        Но это еще не все! Мы привносим вам возможность кастомизировать
                        свои карты и менять локации, чтобы вы могли наслаждаться процессом игры с новым взглядом каждый раз!
                    </p>
                    <p>
                        Откройте большое
                        количество карт и локаций, и каждый раз становитесь лучше и быстрее! Примите вызов, станьте чемпионом и покажите свои
                        навыки в Запомни эти карты!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/games/rockpaperscissors/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Камень ножницы бумага</h1>
                        <h2>Соревнуйся с друзьями уже сейчас.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/g004/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Камень, ножницы, бумага, кажется, это игра, которая знакома каждому из нас с детства. Она проста, увлекательна, но
                        иногда может стать скучной, поэтому было создано множество различных вариаций этой игры. Сегодня я хочу рассказать вам о
                        мобильной игре «Камень, ножницы, бумага», которая позволяет сохранять ходы и переводить язык.
                    </p>
                    <p>
                        Самая замечательная фича этой игры это возможность сохранять ходы в игре. И это не просто сохранять, а сохранять
                        детальную информацию о каждом ходе. Вы можете видеть, какой выбор сделал ваш противник на каждом ходу в игре; это
                        позволяет вам определить его предпочтения и настроение. С помощью этой функции вы можете разрабатывать стратегии для
                        следующих игр.
                    </p>
                    <p>
                        Еще одна отличная фича этой игры это возможность перевода на различные языки. У вас есть возможность настроить язык
                        интерфейса, чтобы он соответствовал вашему языку. Доступны несколько языков, включая русский и английский.
                        Это позволяет играть в игру на своем родном языке.
                    </p>
                    <p>
                        Как мне кажется, игра «Камень ножницы бумага» является идеальным способом провести свободное время и развлечься. Она
                        проста в использовании, захватывающая и может стать отличным способом для того, чтобы общаться с друзьями и
                        социализироваться. Эта игра постоянно обновляется и развивается, и вы можете быть уверены, что вам не будет скучно при
                        игре в нее.
                    </p>
                    <p>
                        В заключение, игра «Камень ножницы бумага» с сохранением ходов и возможностью перевода на различные языки является
                        одной из лучших мобильных игр на рынке. Она имеет простой и легкий интерфейс, что позволяет любому человеку начать
                        играть в нее. Если вы еще не попробовали эту игру, рекомендую сделать это прямо сейчас. Уверен, вы не пожалеете!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/the-path-of-a-programmer-is-a-difficult-path/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Путь программиста — это трудный путь?</h1>
                        <h2>Постараемся разобраться в сегодняшней статье.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p001.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Вопрос, поставленный в заголовке кому-то может показаться скорее риторическим, чем правда требующим ответа. Но скорей
                        вопрос несет в себе не смысл ответа «Да» или «Нет», а более глубокое изучение вопроса трудности деятельности
                        программиста.
                    </p>
                    <p>
                        Перед началом следует разобраться, кто такой кодер, а кто такой программист. Кодер — человек, отвечающий за написание
                        кода. Когда Вы изучаете какой-то материал и повторяете его — Вы кодер, от слова «код».
                    </p>
                    <p>
                        А программист — человек, решающий технические вопросы с помощью программирования. Главное отличие кодера от
                        программиста, как я считаю, в том, что кодер не придумывает решение задачи и не продумывает их техническое составляющее.
                    </p>
                    <p>
                        Если говорить более умным языком: кодер работает по заранее заданному алгоритму, а программист отвечает за разработку
                        данного алгоритма.
                    </p>
                    <h3>Трудности на начале пути</h3>
                    <p>
                        Ответить однозначно на вопрос нельзя, ведь каждого ждет свой особенный путь. Но что могу выявить из своего опыта…
                    </p>
                    <p>
                        На начале изучения программирования и определенного языка программирования программист может думать, что знает и
                        понимает уже все программирование. Да, во-многом это проявляется и в других ответственных задачах во время изучения, но
                        исключать влияние этого факта будет неправильным.
                    </p>
                    <p>
                        Совсем не изучив алгоритмы, а пройдя только по основам программист может перестать увлекаться техническими задачами для
                        решения, потому что будет думать, что уже все знает. Как Вы понимаете — это ошибочное мышление. Стоит продолжать изучать
                        язык программирования и через время Вы сможете понять, что действительно не знаете и большей части задач, которые
                        требуется изучать и решать.
                    </p>
                    <p>
                        Лично я столкнулся с некоторой неприятной проблемой, о которой могут говорить различные информационные материалы в
                        интернете, рассуждая о проблемах, которые будут ждать программиста.
                    </p>
                    <h3>Что программиста будет ждать в будущем</h3>
                    <p>
                        Лично я могу выделить некоторый интервал на начале, когда изучение станет очень трудным. Вы попадете в некоторую «яму».
                        Данная проблема характеризует неопределенность в дальнейшем пути изучения программирования. Вы не будете понимать, что
                        Вам нужно делать. Что изучать. Что пробовать.
                    </p>
                    <p>
                        В некоторых случаях данная «яма» может быть вызвана тем, что Вы недостаточно глубоко изучили основы языка
                        программирования, а сразу же идете изучать какой-нибудь крупный фреймворк данного языка программирования, который
                        полностью строится на основах данного языка программирования.
                    </p>
                    <h3>Выгорание</h3>
                    <p>
                        Наверное самое страшное, что может ждать программиста — выгорание. Только пройдя через него можно говорить, что это
                        такое. На своем пути я уже успел 2 раза выгореть от проекта.
                    </p>
                    <p>
                        Хочу сразу сказать, что далеко не все программисты знают, что именно это такое. В основном, связано это с тем, что
                        данное явление заметить ну очень трудно.
                    </p>
                    <p>
                        Выгорание для кого-то может быть похоже с простой усталостью. Но если обычную физическую усталость можно нейтрализовать
                        обычным отдыхом, то вот как поступить с моральной усталостью? Разберем чуть позже.
                    </p>
                    <p>
                        Чем отличается выгорание от обычной усталости? Сказать точно не могу. Стоит бояться и того и того для того, чтобы
                        избежать возможное выгорание. Дело в том, что выгорание является первой ступенью будущей депрессии. Стоит осознавать
                        серьезность данной проблемы.
                    </p>
                    <h3>Как бороться с перечисленными проблемами</h3>
                    <p>
                        Прежде всего я порекомендую создать интервал времени, которое Вы сможете выделять на программирование. С какого и до
                        какого часа Вам лично разрешено заниматься программированием. Данный временной интервал поможет избежать ночных
                        посиделок на ноутбуком. В любом случае, лишь 20% кода, написанного ночью Вы оставите в проекте.
                    </p>
                    <p>
                        Также очень полезным будет совет отрываться от рабочего места. И именно от рабочего места. Следует просто сменить
                        атмосферу. Например, можно выйти на улицу, поехать куда-нибудь или отправиться в другую комнату. Не стоит пренебрегать
                        данным советом, ведь работа сможет быть более успешной вплоть до 40%.
                    </p>
                    <p>
                        Борьба с выгоранием: заметить выгорание заранее трудно, но возможно. Как только у Вас в голове возникает желание
                        отдохнуть от проекта или Вы понимаете, что немного устали программировать — данные сигналы стоит зафиксировать и начать
                        действовать. Если у Вас совсем нет сил что-либо делать — нужно оторваться от всех дел до того момента, как Вы заново не
                        станете «гореть» по любимому делу.
                    </p>
                    <h3>Выгода и плюсы</h3>
                    <p>
                        Если у Вас есть много сил на работу, но именно это дело Вас не привлекает, а решать вопрос нужно, то есть 2 пути: решать
                        вопрос через силу или начать делать дела, близкие к задаче. Спустя четырех лет активного программирования я отдаю больше
                        предпочтения второму способу, но разберем последствия каждого из случаев.
                    </p>
                    <p>
                        Если Вы будете решать вопрос через силу — Ваш код будет слабым, скорей всего Вы будете использовать или уже готовые и
                        придуманные решения или Ваши решения не будут надежными. И в итоге Вы успешно доведете себя до выгорания и Вам придется
                        делать долгую паузу во всем программировании.
                    </p>
                    <p>
                        Если Вы станете решать близкие задачи к той, что перед Вами стоит, вот какие плюсы Вы сможете получить: Вы будете решать
                        задачу, Вы не станете уставать, Вы будете отдыхать от того дела, от которого Вы устали. В общем — тут одни плюсы!
                        Поэтому я порекомендую делать именно так.
                    </p>
                    <p>
                        В завершении я хотел бы пожелать любому человеку побольше сил и поменьше усталости. Удачи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/tech/the-new-generation-of-the-iphone-xr-device/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Новое поколение устройства — iPhone Xr</h1>
                        <h2>История, как полюбил iPhone Xr</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p007.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Мне всегда было интересно опробовать новое устройство от Apple и мой выбор пал именно на iPhone Xr в связи с его
                        популярностью и удобством.
                    </p>
                    <p>
                        У меня получилось так, что я перешел на iPhone Xr с 6s, и моему удивлению не было предела!
                    </p>
                    <h3>Удобства</h3>
                    <p>
                        Face ID — очень удобная функция. У меня часто бывает ситуация мокрых пальцев, поэтому вариант с отпечатком пальца мне не
                        нравится. Почти все время приходится вводить пароль. А пароль мне часто приходится вводить из-за большого количества
                        информации, которую нужно охранять. Я смог позабыть о пароле, пока пользуюсь Face ID.
                    </p>
                    <p>
                        А Face ID отрабатывает достаточно точно. У меня не было проблем, как на презентации Apple. Узнает всегда. Пусть и
                        бывает, что я ввожу пароль, с данной функцией я точно подружился.
                    </p>
                    <p>
                        У телефона очень удобный форм фактор. Его действительно приятно держать в руке, он не режет мои руки, а дотягиваться до
                        краев экрана возможно, если использовать свайпы.
                    </p>
                    <p>
                        Новое для меня устройство, новый процессор и новые вычислительные ядра. Работа телефона куда стабильнее и надежнее, чем
                        6s. У меня лучше идут игры, программы. Быстрее загружаются. И лучше отображаются. Мне это нравится, пусть я и не работаю
                        так много в программах на телефоне, удобство для меня — это действительно важно.
                    </p>
                    <p>
                        А я полюбил челку. До этого я думал, что никогда не купил бы себе телефон с вырезом. А теперь мне очень даже нравится
                        челка. Но, пожалуй, именно челка. К другим «извращениям» я, пока что, не привык.
                    </p>
                    <p>
                        Челка не мешает просмотру содержимого. В любом случае, с ее помощью мы видим больше содержимого, потому что сбоку от
                        челки помещается техническая информация.
                    </p>
                    <h3>Почему именно iPhone Xr</h3>
                    <p>
                        Да, существует SE, 11 и 12. Но мой выбор пал на Xr из-за максимального количества плюсов и минимальной цены на аппарат.
                        На текущий момент рыночная цена устройства 16.000 рублей, в эту цену входит 100% цены телефона. И это прекрасно.
                    </p>
                    <p>
                        Xr — это форм фактор текущих телефонов Apple. Потому что SE представлены в старом дизайне. А 11 почти ничем не
                        отличается от XR.
                    </p>
                    <p>
                        Вот уже 12, 13 и 14 — разговор о другом. Но у меня не хватило на них бюджета, да и с текущим устройством меня все
                        устраивает.
                    </p>
                    <p>
                        Я уж не стану тут говорить, для каких задач может подойти Xr, потому что, я думаю, что каждый может сам понять для себя,
                        что ему нужно. В случае с iPhone Xr — на данном аппарате можно выполнять все, без исключения, и получать от этого
                        удовольствие.
                    </p>
                    <p>
                        Я не могу пользоваться андроид-телефонами. Ни в каком виде. И забавно, я не один такой. Пускай это называется разными
                        словами, Apple действительно могут максимально угодить пользователю.
                    </p>
                    <p>
                        Пользоваться их техникой очень комфортно. Хочется весь дом обставить в технику Apple. Важно это контролировать, потому
                        что есть нужные покупки, а есть ненужные.
                    </p>
                    <p>
                        В заключение хочу порекомендовать телефон к покупке. До встречи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/project-development-history-live.creagoo.ru-its-forced-closure/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>История разработки проекта live.creagoo.ru — его вынужденное закрытие</h1>
                        <h2>live.creagoo.ru должен был заменить основной сайт Creagoo.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p003.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Начнем с основ, проект live.creagoo.ru — это история изучения фреймворка Bootstrap. После CMS WordPress у меня появилось
                        острое желание заняться оптимизацией сайта, а для этого требовался контроль за разработкой. Я смог получить контроль,
                        создавая сайт самостоятельно.
                    </p>
                    <h3>Для чего используется Bootstrap</h3>
                    <p>
                        Bootstrap несет в себе заранее написанные стили и некоторые решения, использующие JavaScript. С помощью Bootstrap можно
                        создавать адаптивные сайты, без написания «базовых» стилей.
                    </p>
                    <p>
                        Использовался Bootstrap в связи с тем, что с его помощью можно достаточно быстро создать простой сайт. Этим я и решил
                        пользоваться и стал изучать Bootstrap. Мое изучение Bootstrap отразилось в создании проекта live.creagoo.ru.
                    </p>
                    <h3>Первые страницы, созданные для проекта live.creagoo.ru</h3>
                    <p>
                        Прежде всего стоит сказать, что проект live.creagoo.ru разрабатывался для игровой студии Creagoo, в которой я руковожу.
                        Первые страницы — это страницы игровых проектов, описания команды и история разработки логотипа. Это все базовые
                        страницы, без которых масштабный сайт не может существовать.
                    </p>
                    <h3>Блог в проекте live.creagoo.ru</h3>
                    <p>
                        Далее я стал вести в разработке и другие решения. Например, я разработал свой блог уже в 2020 году. Представлял он
                        собой обычную базу данных, вместе с языком программирования PHP, с помощью которого производилось подключение к базе
                        данных и управление записями из таблиц.
                    </p>
                    <h3>Персонализация контента — личный кабинет проекта live.creagoo.ru</h3>
                    <p>
                        После я решил вести в разработке свой личный кабинет, который я смог довести до ума только спустя 2 года в проекте
                        <a href="//id.creagoo.ru" >аквариум</a>. Личный кабинет — это простое тестовое задание, проверяющее умение программиста управлять данными для
                        сохранения прогресса и персонализации контента для него.
                    </p>
                    <p>
                        В создании своего первого личного кабинета я смог совершить не малое количество ошибок, которые были сохранены в
                        финальной версии. Даже спустя долгое время разработки все равно появлялись ошибки, которые мешали работе системы. Но
                        если отладить и исправить ошибки можно без проблем, то плохой дизайн и слабые технологические решения исправить было
                        куда труднее.
                    </p>
                    <p>
                        Подбор плохих решений для использования обосновывалось моим малым опытом в сфере web-программирования. Я старался
                        заглаживать свои проблемы и не раз полностью переделывал структуру проекта. Сказать честно, это больше вредило, чем
                        приносило пользу. В текущее время я перестал доводить проекты до «идеала», ведь это все равно невозможно. Создание
                        «идеального» проекта является пустой тратой времени. Все, что хочется исправить сейчас следует оставить просто до лучших
                        времен.
                    </p>
                    <h3>Сообщения в проекте live.creagoo.ru</h3>
                    <p>
                        Также было реализовано интересное технологическое решение в лице возможности вести переписку с пользователями. Ты
                        самостоятельно выбираешь человека, с которым будешь общаться. Вводишь нужное сообщение, отправляешь, его получает
                        человек.
                    </p>
                    <p>
                        Все, как мы и привыкли видеть в обычных сообщениях с людьми. Мое решение отличалось плохой технической частью, о которой
                        я уже заявлял. Мое решение требовало постоянной перезагрузки страницы. Сообщение могло отправиться несколько раз после
                        перезагрузки страницы. Не отображалось, когда последний раз пользователь зашел в сеть и можно ли ему сейчас написать или
                        нет.
                    </p>
                    <h3>Зачем я стал вести проект live.creagoo.ru</h3>
                    <p>
                        Проект live.creagoo.ru существовал в качестве замены основного сайта. CMS WordPress предоставляло плохую техническую
                        часть, слабую оптимизацию и отсутствие возможности прямого редактирования сайта.
                    </p>
                    <p>
                        Я стал изучать Bootstrap, чтобы можно было быстро создавать сайты. У меня было мало опыта в создании своих сайтов
                        самостоятельно, поэтому я решил использовать фреймворк Bootstrap в качестве поддержки.
                    </p>
                    <p>
                        В будущем я планировал заменить текущий сайт <a href="//creagoo.ru" >creagoo.ru</a> новым решением live.creagoo.ru. Спойлер: именно это у меня и
                        получилось. Сейчас на <a href="//creagoo.ru" >creagoo.ru</a> расположен сайт, который я самостоятельно вел в разработке.
                    </p>
                    <h3>Почему я решил отказаться от использования CMS WordPress</h3>
                    <p>
                        CMS WordPress помогает вести разработку в более удобном формате. Но чаще всего, если проанализировать созданные сайты на
                        CMS WordPress, данные сайты имеют огромное количество проблем. Начиная от плохо адаптивных сайтов, отсутствия
                        преимуществ у сайтов. Также данные сайты часто имеют долгую и неоптимизированную загрузку, изображения в разных
                        форматах, которые совсем не используются.
                    </p>
                    <p>
                        Из-за проблем, которые внедряет в разрабатываемый сайт CMS WordPress я решил отказаться от использования данной CMS и
                        вполне рад этому.
                    </p>
                    <p>
                        В заключение я хочу сказать, чтобы Вы не боялись изучать новые технологии. Не бояться чего-то не знать или не уметь. Это
                        всегда можно будет исправить спустя время. Если верить в свое дело — Вы обязательно дойдете до успеха. Удачи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/pet-project-development-what-is-it-and-for-what/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Разработка pet-проектов — что это и для чего?</h1>
                        <h2>Постараемся разобраться в сегодняшней статье.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p010.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Стоит разобраться с самого начала, что такое pet-проект и проект в целом. Проект - это твоя придуманная идея,
                        реализуемая технически. Если говорить более простым языком, под проектом понимается какое-то решение, какое-то
                        приложение, сайт или игра.
                    </p>
                    <p>
                        Для изучения программирования стоит самостоятельно разрабатывать свои проекты разной направленности, чтобы понять язык
                        программирования лучше и чтобы набраться больше опыта.
                    </p>
                    <h3>Pet-проект - что это</h3>
                    <p>
                        Pet-проект - это такой же проект, как и обычно, но создаваемый исходя из личных интересов. Чаще всего pet-проекты нужны
                        для изучения какой-то новой технологии, расширения знаний и получения нового опыта в сфере программирования.
                    </p>
                    <h3>Зачем нужно вести свой pet-проект</h3>
                    <p>
                        Как и сказано выше, pet-проект может помочь лучше изучить какую-то технологию, опробовать новое технологическое решение,
                        придумать что-то интересное или отвлечься от основной деятельности.
                    </p>
                    <p>
                        Часто pet-проект не доводят до осмысленного конца, pet-проекты несут основную задачу - техническую. Изучить что-то,
                        что-то опробовать. Смысл создавать такой проект есть только для программиста, который и занимается разработкой проекта.
                    </p>
                    <p>
                        Но pet-проект можно вывести и в формат обычного проекта, если продумать его внутреннее составляющее для других
                        пользователей. Часто именно так и поступают. После смены pet-проекта на полноценный проект решение может получить
                        достаточный спрос у пользователей и даже помочь автору заработать средства, помочь решить проблему или получать
                        популярность для своего имени.
                    </p>
                    <p>
                        В заключение хотел бы пожелать удачи в ведении pet-проектов!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/tech/macbook-pro-2014-13-review/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Macbook Pro 2014 13' — обзор</h1>
                        <h2>Мое самое любимое устройство.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Моя основная занятость — это программирование. Именно поэтому мне нужна мобильность, доступность и удобство устройства,
                        на котором я программирую. Я часто могу слышать про то, что макбук — это отличный девайс для творческих людей и
                        программистов в том числе. Попробуем разобрать, в связи с чем люди делятся подобным мнением.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i001.jpg">
                    </figure>
                    <h3>Как я его покупал</h3>
                    <p>
                        Мою модель уже не получится найти в официальном магазине или на складе в качестве остатков. Я смотрел интернет-площадки,
                        где люди выставляют свои старые товары на продажу. Главный плюс подобных интернет-площадок в том, что можно обзавестись
                        старой техникой. Но минус — на подобных площадках могут обмануть или продать устройство с техническими проблемами.
                        Поэтому следует осторожно подходить к покупке техники на данных рынках или доверить покупку специалисту.
                    </p>
                    <p>
                        У меня получилось найти отличное объявление с рыночной ценой за аппарат. Найти не б/у устройства почти невозможно,
                        потому что прошло слишком много времени с момента покупки. Я купил устройство уже с некоторыми проблемами на дисплее, не
                        влияющие на работу. Также аккумулятор был плохо приклеен и отсутствовало 3 болта сзади на крышке.
                    </p>
                    <h3>Есть макбук, есть устройства на Windows — что же выбрать</h3>
                    <p>
                        Я всегда считал, что ответ на данный вопрос для каждого человека свой. Фактически, так и есть на самом деле, потому что
                        огромное количество людей поддерживают макбуки, а другое количество людей отдают предпочтение Windows.
                    </p>
                    <p>
                        Почему люди спорят в выборе техники? Дело в том, что макбук — более уникальное устройство, чем обычный ноутбук на
                        Windows. Часто получается так, что за более высокую цену в макбуке установлено меньше оперативной памяти, меньше памяти
                        у ssd, меньше диагональ и, казалось бы, меньше производительность в тестах по сравнению с ноутбуком на Windows за ту же
                        цену.
                    </p>
                    <p>
                        Но вот, что я понял на своем опыте — далеко не все люди готовы отдавать большую стоимость за макбук, не понимая, почему
                        он так дорого стоит. Да, цена действительно большая, я бы не хотел разбирать, из чего формируется такая цена, а хотел бы
                        больше времени уделить сравнению со средним ноутбуком на Windows и моим макбуком.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i002.jpg">
                    </figure>
                    <h3>Критика Windows</h3>
                    <p>
                        Сообщу сразу, что говорить, что за модель я не стану, потому что использую свою рабочую станцию на Windows как ПК и
                        характеристики сильно изменены. Здесь мы говорим сугубо о моем опыте использования.
                    </p>
                    <p>
                        Что является правдой: Windows — это очень нестабильная система с отсутствием анимаций и некрасивым интерфейсом. Тот
                        факт, что интерфейс некрасивый подтверждается тем, что уже в Windows 11 он был исправлен.
                    </p>
                    <p>
                        Примерно за 3 года эксплуатации Windows я видел синий экран раз 30-40, это очень много. Появлялся он из-за самых глупых
                        причин, например из-за отсутствия драйверов на какой-то компонент, но синий экран не появлялся, если на экране загрузки
                        подождать 1-2 минуты.
                    </p>
                    <p>
                        Сейчас на моей Windows текущая проблема — отсутствует английский язык. Чтобы английский язык появился, мне нужно
                        добавить 3 язык, после чего мой английский язык появится. Проблема в том, что он не всегда может появиться, а произойдет
                        это только через время. Мне не помогла переустановка Windows, поэтому мне приходится мириться с данной проблемой.
                    </p>
                    <p>
                        Windows очень легко засорить, не описать насколько. Буквально через год активного использования на моем основном диске
                        осталось 15 гб. памяти и мне снова пришлось переустанавливать Windows, а после очищать мой диск.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i003.jpg">
                    </figure>
                    <p>
                        За свою жизнь Windows’сом я пользуюсь более 10-ти лет и желания ее критиковать у меня нет, я просто озвучиваю то, что
                        есть на самом деле. Вот например, в Windows 10 остаются компоненты с Windows XP или еще ранних версий Windows. Та же
                        панель управления начала «пропадать» только в Windows 11, да и то, не до конца.
                    </p>
                    <p>
                        К Windows у меня действительно большое количество вопросов. Во время работы у меня возникает не малое количество
                        неудобств. Да, говорить о том, что Windows ужасная будет некорректно, потому что она в полном объеме позволяет мне
                        производить работу, пользоваться установленным железом и тестировать новые функции.
                    </p>
                    <p>
                        Я не могу в полном объеме отказаться от Windows, иначе сделал бы это уже давно. Но нередко приходится заниматься
                        рутиной: очисткой, удалением, изменением и прочим.
                    </p>
                    <h3>Про macOS</h3>
                    <p>
                        Я не могу озвучить ничего подобного про macOS. Вряд ли все дело в том, что с момента покупки макбука прошло только
                        полгода, потому что я уже успел воспользоваться OpenCore’ром, опробовать свыше 5-ти macOS’ей и остаться максимально
                        довольным в вопросе выбора техники.
                    </p>
                    <p>
                        У меня нет нужны устанавливать различные системы для очистки моей macOS. Мне не нужно переустанавливать ее каждый раз,
                        чтобы она не засорялась. У меня нет вопросов, что моя техника «глупая», потому что мой макбук в полном объеме позволяет
                        мне решать те задачи, которые мне нужны.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i004.jpg">
                    </figure>
                    <p>
                        Пожалуй, главное отличие macOS от Windows в том, что macOS куда продуманнее и умнее. После установки программы macOS
                        сама предлагает удалить установочный файл. В случае установки программы из неизвестного источника macOS будет
                        предупреждать об этом.
                    </p>
                    <p>
                        Каждый мой шаг завязан с разрешением: у программы нет возможности получить доступ к системе без моего разрешение. Любую
                        программу я могу удобно скачать с App Store в два клика. Программы удобно хранятся в папке и я могу получить доступ к
                        приложениям, как, например с моего айфона или айпада.
                    </p>
                    <p>
                        Отличная оптимизация софта. Невероятное качество и удобство использования. После установки zip-архива с браузера macOS
                        сама разархивирует его и мне нужно будет лишь использовать папку. У меня всегда есть возможность закрыть какую-то
                        программу. Из-за ошибки в работе программы macOS не зависнет.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i005.jpg">
                    </figure>
                    <p>
                        У меня однажды случилась проблема: я открыл Safari и не мог его закрыть. Комбинация клавиш не работала, а пункт
                        «Завершить Safari» был недоступен. Мне пришлось выключить систему, после чего макбук предупредил меня об произошедшей
                        ошибки и предложил отправить отчет.
                    </p>
                    <h3>Модель макбука</h3>
                    <p>
                        Мой выбор пал на Macbook Pro 13’ 2014. Не пугайтесь года выпуска, я смело решаю все задачи, связанные с
                        программированием, просмотром контента и прочим и не имею никаких проблем. К слову, установлена операционная система
                        macOS Big Sur 11.7.
                    </p>
                    <p>
                        Я пользовался на этом макбуке macOS Monterey — имеются некоторые проблемы, потому что операционная система официально не
                        поддерживается. У меня выдавалась ошибка, связанная с хэшем основного диска и я решил отказаться от использования
                        официально неподдерживаемой macOS. Тем более, что есть официально поддерживаемая macOS Big Sur, между данными
                        операционными системами отличия минимальны и меня полностью все устраивает.
                    </p>
                    <h3>Плюсы макбука</h3>
                    <p>
                        <i>Дисплей</i> макбука невероятен. Технология Retina удваивает количество пикселей дисплея, из-за чего Вы не увидите здесь
                        пиксели. Отличная калибровка дисплея позволит получать удовольствие от цветов, которые максимально приближены к
                        настоящим цветам из жизни.
                    </p>
                    <p>
                        <i>Клавиатура</i> оставляет лишь приятные впечатления. Если выбрать модель до 16 года, у Вас клавиатура будет иного формата, с
                        большим ходом клавиш. Именно такая клавиатура мне нравится куда больше, потому что я привык к низкому ходу клавиш. После
                        16 года в макбуках устанавливались клавиатура-бабочка, которая подвержена залипаниям и имеет более низкий ход клавиш.
                    </p>
                    <p>
                        С <i>аккумулятором</i> у меня не возникало проблем. Устройством комфортно пользоваться и решать задачи, не обязательно
                        подключая макбук к источнику питания.
                    </p>
                    <p>
                        Прекрасная <i>macOS</i>, о которой я говорил много хорошего уже выше.
                    </p>
                    <p>
                        Отличная оптимизация <i>программ</i>, которые в полном объеме позволят получать комфорт: монтировать, программировать, писать
                        текста, заниматься графикой и прочим.
                    </p>
                    <p>
                        Невероятная интеграция с <i>экосистемой Apple</i>, что позволяет мне соединить мои устройства в единую коммуникацию,
                        обмениваться данными, использовать бесшовную отправку материалов и не испытывать никакого дискомфорта в вопросе отправки
                        данных.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i006.jpg">
                    </figure>
                    <h3>Проблемы данного макбука</h3>
                    <p>
                        Как и было сказано выше — данный макбук уже 8 лет на рынке и купить абсолютно новый девайс не представляется возможным,
                        с огромной вероятностью Вы купите когда-то использованное устройство, так называемое б/у.
                    </p>
                    <p>
                        На моем устройстве была плохо приклеена батарея к корпусу, поэтому она болталась. Исправил данный момент очень просто —
                        я купил двухсторонний скотч и хорошо приклеил батарею к корпусу, чтобы она больше не шаталась в корпусе.
                    </p>
                    <p>
                        Я заменил термопасту на ноутбуке для лучшей производительности и меньшего нагрева.
                    </p>
                    <p>
                        Также сзади на крышке отсутствовало 3 болта. Я заказал в магазине болты под свою модель ноутбука и успешно заменил их.
                        Будьте внимательны, чтобы Вы заказали именно на свою модель ноутбука болты. Учтите, что некоторые болты крепятся под
                        наклоном к крышке. И еще, 2 болта будут более маленького размера — два этих болта нужно закрепить в той стороне, где
                        находится отверстие охлаждения.
                    </p>
                    <p>
                        Все это было именно на моем устройстве, при покупке Вы можете осмотреть девайс и выбрать себе устройство с меньшим
                        количеством дефектов. К слову, еще у меня есть желание заказать ножки для ноутбука и их тоже заменить.
                    </p>
                    <p>
                        И теперь про саму модель: с момента производства данного устройства прошло много времени, из-за чего аккумулятор потерял
                        большое количество своей емкости и его стоит заменить.
                    </p>
                    <p>
                        Самый страшный дефект, который имеется на данной модели — дисплей. И дело не в его качестве, нет, качество невероятное.
                        А слой, которым покрыт данный дисплей. Дисплей на данном ноутбуке ни в коем случае нельзя мочить. На него не должны
                        попадать капли воды или любой другой жидкости.
                    </p>
                    <p>
                        На свой макбук я решил поклеить пленку на дисплей, чтобы избежать прямого попадания каплей воды или любой другой
                        жидкости. Если на данный дисплей попадет жидкость — дисплей начнет пузыриться и производить разводы, которые нельзя
                        убрать. Поэтому Вам тоже порекомендую поклеить пленку. Она не искажает цвета и не мешает его работе.
                    </p>
                    <p>
                        Единственное, что я бы выделил — диагональ в 13 дюймов маловата для основном рабочей станции и в этом я убедился на
                        практике. Макбук невероятно удобен и комфортен. Я не могу расстаться с ним ни на минуту, но иногда возникает желание
                        уменьшить масштабирование интерфейса или выполнить иные операции для увеличения количества контента на мониторе.
                    </p>
                    <p>
                        Решаю вопрос с диагональю с помощью подключения внешнего монитора, на котором и произвожу операции, связанные с кодом.
                        Именно поэтому я в полном объеме остаюсь довольным и не хочу ничего менять.
                    </p>
                    <h3>Как я использую макбук</h3>
                    <p>
                        Вообще, мне пришла идея покупки легкого ноутбука после того, как я в очередной раз взял с собой свой ноутбук, который
                        весит порядка полутора-двух килограмм. Какое-то время назад я еще не был так сильно уверен в том, чтобы купить именно
                        макбук. Я просто желал себе легкое устройство, на котором мне будет удобно решать мои задачи.
                    </p>
                    <p>
                        Найти действительное достойное устройство на Windows у меня не получилось, да я и не искал так долго. В итоге выбор пал
                        на макбук и в итоге я купил его себе.
                    </p>
                    <p>
                        Как я и сказал выше, мне нужно было легкое устройство для программирования и прочих задач. Я часто отправляюсь в
                        «путешествие», мне не нужен ноутбук с 4090, мне достаточно просто хорошей техники, которой мне будет приятно
                        пользоваться.
                    </p>
                    <p>
                        Иногда я пользуюсь макбуком и дома. Например, печатаю на нем текст или произвожу некоторую работу на нем. У меня есть
                        ноутбук, который в качестве основного рабочего устройства, к которому я подключаю клавиатуру и пользуюсь внешним
                        монитором.
                    </p>
                    <h3>Заключение</h3>
                    <p>
                        Статья не имеет большой технической части, она направлена на ответ на вопрос «Для кого лучше всего подойдет макбук» и
                        «Стоит ли взять попробовать». Далеко не у каждого будут такие впечатление от покупки устройства, все зависит от самого
                        человека и его задачах.
                    </p>
                    <p>
                        Лично я абсолютно доволен пользоваться макбуком для программирования и прочих задачах. Могу рекомендовать!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/how-i-fight-against-burnout/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Как я борюсь против выгорания</h1>
                        <h2>Постараемся разобраться в сегодняшней статье.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p005.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        В сегодняшней статье постараюсь рассказать методики борьбы против выгорания и обсудить тот факт, чем страшно выгорание и
                        из-за чего оно появляется у людей.
                    </p>
                    <p>
                        Чаще всего именно программисты из-за большого количества монотонной работы выгорают от своего дела.
                    </p>
                    <h3>Что такое выгорание</h3>
                    <p>
                        Выгорание — это состояние моральной усталости, из-за которого нет желания чем-либо заниматься. Выгорание — это первая
                        ступень к депрессии. Не стоит недооценивать это состояние, потому что борьба с выгоранием не такая простая, как с
                        физической усталостью.
                    </p>
                    <p>
                        С физической усталостью очень легко бороться: мы просто отдыхаем, отсыпаемся и не напрягаем мышцы, из-за чего они
                        восстанавливаются и мы снова можем начать напрягаться. Но как быть с моральной усталостью? Состояние, когда ты ничем не
                        занимаешься приносит большое количества вреда, потому что от нас может многое чего зависеть и нам просто необходимо
                        решать задачи.
                    </p>
                    <h3>Борьба с выгоранием</h3>
                    <p>
                        Первый и самый важный шаг — это определить, что у вас именно выгорание, а не простая усталость от дела. Как я сказал
                        выше, выгоранием часто болеют программисты, потому что в их задачи входит монотонная работа, которую нужно выполнять.
                    </p>
                    <p>
                        Но это не значит, что если перед вами стоит выполнение монотонной работы — то нужно сидеть и делать только ее. Есть пару
                        советов, чтобы не уставать во время работы и не довести себя до выгорания:
                    </p>
                    <ul>
                        <li>
                            Не сидите на месте долгое время. Встаньте, походите 5 минут. Смените место. Выпейте воды или сделайте разминку. Ваш мозг
                            не может все время работать с одинаковой эффективностью, вам точно нужен отдых.
                        </li>
                        <li>
                            Старайтесь меньше напрягаться во время занятия. Не сгибайте шею в неестественное положение. Пусть размер шрифта на
                            устройстве будет комфортным. И освещение в комнате также.
                        </li>
                        <li>
                            Старайтесь чередовать рутинную и новую работу. Бывает очень полезным сесть за дело, в котором вам не нужно много думать.
                            Во время выполнения такой работы ваш мозг скажет вам спасибо, потому что вы переключите тип работы. Мозг или думает, или
                            делает что-то однотипное. Не забывайте про это.
                        </li>
                        <li>
                            И, наверное, самое логичное и понятное: занимайтесь работой в удовольствие. Если в текущее время вам не хочется
                            заниматься этой работой — отложите ее на некоторое время. Давайте себе время, чтобы отдохнуть. Если вы понимаете, что не
                            можете сделать работу эффективно — отложите ее на некоторое время, сделаете ее позже.
                        </li>
                    </ul>
                    <p>
                        Да, советы не всегда рабочие, потому что бывают моменты сильного напряжения или безвыходной ситуации — нужно сделать это
                        дело и все. Но такие моменты заканчиваются, и после них вы сможете отдохнуть.
                    </p>
                    <p>
                        Хочу пожелать поменьше выгорать в новом году. И побольше отдыхать. С эффективными результатами бизнеса. До встречи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/how-i-develop-websites-in-php/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Как я разрабатываю сайты на PHP</h1>
                        <h2>Небольшой гайд.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p006.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        За 3 года активной разработки проектов в web-среде для личного пользования и людям на заказ я вывел некоторую форму
                        удобной сортировки проекта. Решил рассказать об этом людям, так как скоро буду менять стиль разработки.
                    </p>
                    <h3>Структурирование проекта</h3>
                    <p>
                        Прежде всего стоит разобраться со структурой проекта. Какое-то время я использовал длинные названия, понятные, но из-за
                        них URL может удлиниться. Теперь мне больше по душе непонятные папки в духе «a», «f», «db» и прочее.
                    </p>
                    <p>
                        В корне я храню .htaccess, в котором описал ссылку на страницу 404, 403 и правила, которые убирают расширение .php из
                        URL.
                    </p>
                    <p>
                        Также в корне храню папку «i» - тут все дополнительное для сайта: шрифты, стили, скрипты и изображения. В папке «i»
                        расположены 4 папки: «a», «css», «img», «php».
                    </p>
                    <p>
                        Начнем с конца. Папка «php» имеет внутри себя 2 папки: «c» и «m». Папка «c» сокращение от слова component - тут хранятся
                        части сайта: footer, header, head и прочие описанные заранее стили. Я выношу блоки в модули, как это происходит в
                        ReactJS из-за удобства использования.
                    </p>
                    <p>
                        Папка «m» сокращение от слова module - тут хранятся обработчики событий. Например, тут я храню скрипт rb-mysql.php,
                        позволяющий удобно обращаться к базе данных и обработчики, к которым ссылаюсь в формах или ссылках.
                    </p>
                    <p>
                        Папка «img» хранит картинки. Тут все просто, папка «logo» для логотипов и другие нужные папки, разбитые по категориям
                        сайта.
                    </p>
                    <p>
                        Папка «css» хранит CSS стили моего сайта. В корне я храню файл app.css, в котором подключаю другие CSS-файлы с помощью
                        @import. Такой вариант позволяет мне полноценно работать в 1 папке, созданной для CSS стилей и не менять структуру
                        проекта в других его частях, тем самым усложняя.
                    </p>
                    <p>
                        Удобно хранения стилей в одной папке обосновывается также и использованием такого варианта для смены темы. Вместе с
                        файлом app.css в корне папки «css» располагаются 2 файла: light.css, dark.css. В двух данных файлах описаны цвета,
                        которые я использую в проекте. В зависимости от текущей темы я подключаю нужный файл, который, в случае чего, сменит
                        цвета на сайте. Таким образом происходит смена темы на сайте.
                    </p>
                    <p>
                        И самое интересное - папка «a» - сокращение от слова another. Чаще всего здесь я храню весь «мусор», без которого нельзя обойтись. Я редко меняю файлы и папки, хранящиеся в папке «a». Именно поэтому я вынес данные файлы и папки в папку «a». К примеру, в папке «a» я храню стили Bootstrap, шрифты, JavaScript-код и сохранения с базы данных. В случае чего можно расширить количество хранимых здесь файлов и интегрировать иные решения, нужные для проекта.
                    </p>
                    <h3>Вспомогательные файлы, нужные для качественного сайта</h3>
                    <p>
                        Но просто папками и файлами PHP обойтись не получится. Да, можно создать отличный, оптимизированных с хорошей
                        доступностью сайт. Но помимо наличия файлов страниц, нужны также вспомогательные файлы, описывающие сайт. Данные файлы
                        обычный человек читать не будет, ему они не интересы. Данные файлы нужны для роботов-поисковиков, которые будут
                        проверять Ваш сайт и проходиться по нему.
                    </p>
                    <p>
                        Первый разобранный выше файл - это .htaccess. Нужен для того, чтобы, к примеру, изменить формат отображения URL-адреса.
                        Также .htaccess позволяет совершать и другие действия, с которыми можно ознакомиться в интернете.
                    </p>
                    <p>
                        Файл sitemap.xml содержит в себе «код» в XML-формате. Данный файл хранит в себе все страницы сайта, их приоритет, время
                        последнего изменения страницы и частоту изменения определенной страницы. К примеру, ознакомиться с данным файлом можно
                        по адресу creagoo.ru/sitemap.xml.
                    </p>
                    <p>
                        Также имеется файл robots.txt. В нем хранится информация для роботов-поисковиков. Ссылка на sitemap и на различную
                        информацию для роботов, к примеру какие пути доступны для обхода, а какие нет.
                    </p>
                    <p>
                        Также следует хранить файл icon.ico. Данный файл в строке адреса позволит вывести маленькое изображение-логотип сайта.
                        Чаще всего данный файл нужен для уникальности страницы в выдаче.
                    </p>
                    <p>
                        Не совсем файл, но все же, для добавления дополнительной уникальности страницы можно использовать акцентный цвет.
                        Добавляется стиль в head с названием «theme-color» и в content значение цвета в HTML-формате. Насколько мне известно,
                        браузер Safari считывает данную информацию и отображает в заголовке.
                    </p>
                    <p>
                        Например, для медиа сайта можно использовать файл RSS. В него записывается информация о страницах. Если Вы
                        посмотрите медиа сайты, в footer’е Вы увидите ссылку на RSS-канал. Это файл, хранящий какие-то записи. Часто данный
                        RSS-файл можно подключить для какой-нибудь соц. сети, чтобы она отображала Ваши последние страницы.
                    </p>
                    <h3>«Чистый» PHP или Laravel</h3>
                    <p>
                        Мы разобрали структуру сайта, посмотрели, каким образом следует хранить файлы проекта. Теперь разберемся, какой вариант
                        следует использовать - просто PHP или фреймворк Laravel?
                    </p>
                    <p>
                        Сообщу, что транслируемое мнение - это сугубо мой личный опыт. Если Ваш опыт отличается - это отлично.
                    </p>
                    <p>
                        Создание своего первого сайта я начинал именно с чистого PHP. Понятие «чистый PHP» означает, что используется язык
                        программирования PHP и ничего более. Разработка происходит немного трудновато, потому что отслеживаются зависимости
                        самостоятельно. Нет возможности интегрировать какие-то решения в свой проект.
                    </p>
                    <p>
                        Laravel, вроде бы, решает данные проблемы. Позволяет писать сайты круче. Но, правды ради, я не очень смог понять смысл
                        Laravel’а для использования. Да, в него интегрированы тесты, лично я ими не пользуюсь, мне хватает собственного
                        тестирования из-за малых размеров сайтов.
                    </p>
                    <p>
                        Laravel позволяет разделить ответственность на сайте: backend и frontend. Позволяет включать файлы в свой проект.
                        Создавать многоязычные сайты. Обращаться к базе данных. Решать проблемы быстрее.
                    </p>
                    <p>
                        Но мой опыт использования Laravel ассоциировался только с болью. После каждого дня у меня переставал работать проект. Я
                        начинал с более поздней версии Laravel. Переустановил, но все равно были какие-то проблемы и вечные ошибки, из-за
                        которых мой проект не запускался.
                    </p>
                    <p>
                        Мне совсем не нравилось вечно исправлять проблемы. Вся суть вот в чем: после внедрения нового решения у меня спокойно
                        запускался проект. Но после какого-то времени вместо запуска у меня в консоли выводились ошибки. Работу над проектом я
                        произвожу на рабочей станции, после проекта Laravel я ничего не менял и не удалял.
                    </p>
                    <p>
                        Также и публикация проекта Laravel на сервер невероятно трудна: требуется менять зависимости, файлы. Мне было абсолютно
                        непонятно, каким образом можно удобно загрузить проект на сервер. Отсутствие гостеприимства и оттолкнуло меня от
                        использования Laravel.
                    </p>
                    <h3>Язык программирования для обработки backend-запросов</h3>
                    <p>
                        Я решил выбрать язык программирования PHP для обработки backend-запросов. Выбор сделан из-за очень простой причины:
                        данный язык программирования развивается достаточно долго, имеет внутри себя хорошие технологические решения, упрощающие
                        разработку, для данного языка программирования написано не мало фреймворков, которые можно использовать. Да и в целом,
                        мне нравится данный язык программирования.
                    </p>
                    <p>
                        Фактически, можно использовать любой интересующий Вас язык программирования: Python, C++, Rust. Я не считаю, что это так
                        важно. Только если Вы не создаете ресурс с большими оборотами пользователей или более узкой сферы использования.
                    </p>
                    <p>
                        В заключение я хотел бы выделить преимущества PHP: я использую его для модульности моего проекта, в качестве
                        backend-обработчика. С помощью PHP можно получить возможность управлять GET-запросами и работать с формами.
                    </p>
                    <p>
                        Используйте то, что Вам нравится больше всего и подходит для решения задач. Удачи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/how-did-i-start-learning-programming/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>С чего я начал изучать программирование</h1>
                        <h2>Постараюсь ответить на этот вопрос.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p004.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Программирование — весьма интересное направление, которое получило невероятную славу в 2020 году и имеет славу до сих
                        пор. В большей степени это связано с огромным спросом в программистах, которых становится все меньше. О удаленной работе
                        мы поговорим позже.
                    </p>
                    <h3>Первый проект</h3>
                    <p>
                        Первый проект, который я разрабатывал на своих плечах, с которым мне помогал мой научный руководитель — игровой проект
                        Babka On The Hunt. Это другая версия игры, представленная в Google Play.
                    </p>
                    <p>
                        Про данную игру я <a href="//youtu.be/lKLuwC9qb-w" >записывал</a> подкаст, в котором рассказал, как именно я разрабатывал эту игру и к чему в итоге
                        пришел.
                    </p>
                    <p>
                        Я начинал изучать программирование с языка C. Скажу честно, это было невероятно сложно, потому что язык программирования
                        C даже спустя четыре года моей активной разработки не дается так просто, а я уже не говорю о том, чтобы начинать
                        изучение программирования именно с данного языка.
                    </p>
                    <p>
                        Для того, чтобы лучше понять смысл программирования с моим научным руководителем было решено разрабатывать свой игровой
                        проект, с которым я выступал на конкурсах и занимал места.
                    </p>
                    <h3>Мой первый сайт</h3>
                    <p>
                        Помимо наличия игрового проекта в разработке, мне всегда было интересно разработать свой сайт, которым будут
                        пользоваться люди. И я стал увлекаться еще и данным направлением.
                    </p>
                    <p>
                        С моим научным руководителем мы настроили сервер, и я сел за разработку. Первый сайт был далеко не идеальным примером в
                        web-разработке, именно поэтому я быстро заменил его другими решениями, пока не дошел до CMS WordPress.
                    </p>
                    <p>
                        После внедрения на свой сайт CMS WordPress я немного просел в разработке сайтов и мне сильно это не нравилось. Я очень
                        хотел вести свои сайты самостоятельно в разработке, чего и смог добиться после изучения фреймворка Bootstrap.
                    </p>
                    <p>
                        Так я и стал вести в разработке проект live.creagoo.ru, о котором писал статью ранее. Уже к этому моменту я активно
                        занимался разработкой игровых проектов и web-ресурсов.
                    </p>
                    <h3>Прочие занятия</h3>
                    <p>
                        Также я активно писал код и на Python’е, на котором, преимущественно, создавал алгоритмы и никогда не занимался
                        разработкой своей системы, потому что я всегда использовал другие языки программирования для решения своих технических
                        задач.
                    </p>
                    <p>
                        На Python’е я писал программы для работы в консоли. Создавал web-ресурсы с авторизацией пользователя и решал задачи с
                        искусственным интеллектом.
                    </p>
                    <h3>Как я познакомился с программированием</h3>
                    <p>
                        Все свое детство я был связан с техникой: телефонами, ноутбуками и прочими аппаратами. Меня всегда привлекало данное
                        направление и мне было интересно разбираться и чинить поделки.
                    </p>
                    <p>
                        Мое мышление позволяло на ходу создавать невероятные вещи из лего и прочих материалов из строительства. Поэтому было
                        решено отдать меня на кружок по 3D моделированию, на котором я познакомился с основами, продолжал заниматься
                        моделированием и успел создать цифровую копию умного города.
                    </p>
                    <p>
                        Да, знания в 3D моделировании мне точно пригодились и я уверен, что пригодятся в будущем. Но основное мое направление
                        было выбрано весьма несложно: мне предложили занять свободное время еще одним кружком, и я решил выбрать направление
                        программирования.
                    </p>
                    <p>
                        Я уже <a href="/p/the-path-of-a-programmer-is-a-difficult-path/" >писал</a> статью, что ждет программиста на его пути. Я бы хотел пожелать удачи всем тем, кто только начинает
                        появляться в данном направлении и переходит к изучению нового для него языка программирования.
                    </p>
                    <p>
                        И конечно же всем остальным я тоже хочу выразить огромную благодарность и пожелать вам всего хорошего. Удачи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/tech/experience-using-iphone-6s-for-six-months/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Опыт использования iPhone 6s в течение полугода</h1>
                        <h2>Мой первый айфон.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p009.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Недавно я <a href="/tech/macbook-pro-2014-13-review/" >писал</a> о покупке своего макбука в качестве устройства для программирования. Изначально у меня не было
                        желания полностью переходить на экосистему Apple, потому что думал, что мне достаточно будет одного макбука. Но как
                        оказалось позже - переход на экосистему Apple абсолютно верный шаг.
                    </p>
                    <h3>Чем обосновывалась моя покупка</h3>
                    <p>
                        Я решил взять попробовать iPhone 6s из-за 2 причин: я хотел попробовать экосистему Apple и мне было интересно собрать
                        приложение для iOS. И мое знакомство оказалось очень приятным, что я решил полностью перейти на экосистему Apple.
                    </p>
                    <h3>Первое впечатление от своего первого айфона</h3>
                    <p>
                        Продуманность системы, анимации, экосистема, продуманность приложений, отличные цвета и приятные материалы - это все,
                        что Вы получите от устройства Apple.
                    </p>
                    <p>
                        Часто говорят, что использование айфонов невероятно приятное, и в этом и правда убеждаешься на практике. То, какую
                        огромную работу провела Apple в полном объеме замечаешь в маленьких деталях, проработанном интерфейсе и отсутствии
                        неудобств.
                    </p>
                    <p>
                        Я смело могу порекомендовать к покупке айфона в качестве своего основного устройства, если перед Вами не стоят особые
                        задачи, для решений которых айфон не будет казаться таким сильным с технической стороны.
                    </p>
                    <h3>Большие удобства iPhone 6s</h3>
                    <p>
                        До этого времени я пользовался лишь андроид смартфонами и знал об удобстве айфонов лишь по словам людей. Да, пускай у
                        меня иногда и получалось воспользоваться айфонами и даже в течении некоторого времени, данный опыт нельзя назвать опытом
                        использования, после которого я смогу высказываться.
                    </p>
                    <p>
                        Мне действительно было интересно воспользоваться айфоном в качестве основного устройства и узнать, какие впечатления я
                        получу от экосистемы Apple. Также мне было интересно воспользоваться загрузкой моих проектов на айфон.
                    </p>
                    <p>
                        Выбрать iPhone 6s я решил из-за его актуальности, цены и размеров. Купить полностью рабочий аппарат от Apple за 10% от
                        цены —невероятное счастье для опыта. Вряд ли у меня получится описать невероятные качества данного аппарата, но я
                        постараюсь.
                    </p>
                    <h3>Отличия айфона от телефона на андроиде</h3>
                    <p>
                        Прежде всего интеграция с другими устройствами Apple выполнена отлично. Да, такое есть и у других компаниях, но их
                        решения слабее и я не пользуюсь техникой одной компании.
                    </p>
                    <p>
                        Дисплей передает цвета отлично и нет проблем с пикселями: технология Retina-экрана увеличивает количество пикселей в 2
                        раза, из-за чего восприятие в разы лучше.
                    </p>
                    <p>
                        Тактильное удовольствие дарит все больше новых эмоций и позволяет создавать все больше и больше нового контента.
                    </p>
                    <p>
                        Устройство стоит недорого, в отличие от других устройств. В связи с этим потерять или забыть устройство не так страшно и
                        не будет стоить Вам так дорого.
                    </p>
                    <p>
                        Сзади крышка айфона выполнена из алюминия, из-за чего разбить ее не представляется возможным. А материалы приятные, и
                        телефон выглядит достаточно красиво.
                    </p>
                    <h3>Проблемы iPhone 6s</h3>
                    <p>
                        Устройство уже весьма старое и некоторые нововведения iOS 15 для телефона весьма плохо сказываются на работоспособности
                        и удобстве.
                    </p>
                    <p>
                        Купить полностью рабочий аппарат за адекватные деньги трудно. Скорей всего Вы купите уже однажды проданный телефон или
                        телефон с какими-то компромиссами. К примеру, через мои руки прошло 3 iPhone 6s со следующими проблемами: на одном
                        телефоне не работал переключатель бесшумного режима, на одном телефоне был заменен дисплей, на одном телефоне была
                        батарея с 70%.
                    </p>
                    <p>
                        Как сказано выше: аппарату уже достаточно много времени и за этот долгий срок батарея точно потратит огромное количество
                        своей емкости. Проблема в том, что в данном аппарате установлена и так маленькая по объему батарея, так она еще и
                        потратила большую часть своей емкости. Мое использование айфона показало, что его хватает на 3-4 часа активного
                        использования со 100% аккумулятором.
                    </p>
                    <h3>Заключение</h3>
                    <p>
                        Данный аппарат я могу посоветовать тем, кто желает испробовать айфон в качестве основного устройства без особых
                        вложений. Последняя поддерживаемая iOS — 15, поэтому восприятие от устройства будет максимально. Но использовать iPhone
                        6s в качестве основного устройства в 2023 году не представляется возможным или будет даваться весьма трудно.
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/updates/novyy-sayt-creagoo-ru/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Новый сайт creagoo.ru</h1>
                        <h2>Разработанный без PHP, но с Gulp'ом.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/updates/creagoo.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        С начала разработок сайтов я старался создавать все больше сайтов, которыми будут пользоваться люди. Мне всегда была
                        интересна данная отрасль. Первые сайты, которые я разрабатывал были именно для Creagoo.
                    </p>
                    <p>
                        На <a href="//creagoo.ru/site.html" class="link" target="_blank">странице</a> Creagoo «Развитие сайта за 4 года» я вкратце рассказал, какие технологии использовал при создании
                        прошлых сайтов. Рассказал кратко и совсем не рассказал о нововведениях в сайте creagoo.ru. Исправим это!
                    </p>
                    <h3>Сайт 2019 года на PHP</h3>
                    <p>
                        Первый продукт, который вышел в массы — сайт на PHP с кодом в базе данных MySQL. Выглядело решение действительно слабо и
                        неоптимально. Я не оптимизировал код, почти не использовал никакие стили. Лишь начинал развиваться в данном направлении.
                    </p>
                    <p>
                        Вообще, первый сайт, который я разработал был на чистом HTML, а решение с использованием PHP и даже базы данных кажется
                        более сильным, но на самом деле, я не далеко ушел от предыдущего решения на HTML, тк PHP использовался как приемщик
                        страниц с базы данных.
                    </p>
                    <p>
                        Фактически, я мог использовать все те же страницы HTML, что было бы намного удобнее из-за использования IDLE в
                        программировании. Да, я не сказал, но код для сайта я писал в простом input-поле. Я не могу описать, насколько трудно
                        это было.
                    </p>
                    <h3>Взял готовую верстку</h3>
                    <p>
                        Следующим шагом — я взял готовую верстку с сайта с примерами и загрузил ее на сайт в формате HTML. В это время я начинаю
                        изучать, что такое теги и для чего они нужны. Я немного стал продвигаться в HTML и моя структура сайта была изменена: я
                        отказался от лишнего бэкенда и перешел полностью на статичное решение.
                    </p>
                    <p>
                        Единственная проблема этого подхода была в том, что я не мог использовать модульность на сайте. Все повторяющиеся
                        элементы на сайте выносятся в отдельные файлы, но в тот момент я еще не перешел к данному решению, из-за чего разработка
                        была более трудной.
                    </p>
                    <p>
                        Но зато уже этот сайт использовал более лучший подход к созданию страниц. Я наконец-то начал использовать стили, из-за
                        чего сайт стал выглядеть более презентабельным.
                    </p>
                    <p>
                        Теперь появилась неполная поддержка мобильных устройств. Неполная из-за моей неопытности в разработке сайтов. Я плохо
                        понимал, что должно входить в поддержку мобильной версии.
                    </p>
                    <h3>Троянский конь WordPress</h3>
                    <p>
                        Я долго подготавливал сервер к использованию CMS WordPress, тк у меня была установлена старая версия PHP на сервере, а
                        возможности обновить версию PHP у меня не было. Из-за этого мне пришлось «угадывать» версию CMS WordPress, чтобы выбрать
                        нужную.
                    </p>
                    <p>
                        Скажу сразу — использованием CMS WordPress я недоволен из-за отсутствия оптимизации на сайте. CMS старается загрузить
                        все файлы, но совсем не думает о подходе к загрузке и оптимизации материалов на сайте.
                    </p>
                    <p>
                        Если проанализировать большое количество CMS-систем и сайтов, которые на них написаны — можно лицезреть медленную и
                        неоптимизированную загрузку страниц сайта. Хотя это является самым важным фактором.
                    </p>
                    <p>
                        Я уже молчу о доступности для лиц с ОВЗ или же возможности использовать полный функционал HTML с редактора CMS
                        WordPress. Кстати, редактор CMS WordPress действительно неудобный. Я им пользовался и почти все время сразу же переходил
                        на вид с HTML-кодом.
                    </p>
                    <h3>Bootstrap 5</h3>
                    <p>
                        Из-за больших проблем с такой CMS-системой как WordPress я решил отказаться от использования CMS-систем для сайта, и
                        перешел на изучения PHP и фреймворка Bootstrap 5.
                    </p>
                    <p>
                        Я уже пытался разработать сайт на Bootstrap, но тогда была лишь 4 версия фреймворка, и у меня не получилось сдружиться с
                        фреймворком. Решил отказаться от использования Bootstrap, но через время снова перешел на его изучение и применение.
                    </p>
                    <p>
                        Я стал смотреть на примеры, какие мне доступны для использования компоненты. Я смотрел, как может выглядеть мой сайт в
                        примерах. И день за днем я добавлял на сайт все больше элементов, чтобы подружиться с фреймворком.
                    </p>
                    <p>
                        Я стал добавлять на сайт JavaScript для возможности смены темы. Я старался по-максимому использовать возможности PHP, и
                        начал использовать модульность на сайте. Какое это было счастье для меня, когда многие элементы сайта я смог вынести в
                        отдельные файлы, откуда их просто подключать и использовать на всех страницах.
                    </p>
                    <p>
                        Я долгое время работал в связке PHP + Bootstrap 5. Менял структуру проекта, добавлял что-то новое, но был верен PHP. До
                        того момента, как не попробовал что-нибудь новое для сайта.
                    </p>
                    <h3>И это новое — сборщик пакетов Gulp</h3>
                    <p>
                        С Gulp’ом создавать сайты получается куда проще. На выходе я получаю максимально простой сайт на HTML уже со всеми
                        нужными элементами на странице.
                    </p>
                    <p>
                        Gulp позволяет настроить сборку проекта в папку по заданным правилам: оптимизация, замена, сжатие, модульность и
                        доступность. Писал код стало куда приятнее и проще. Я действительно рад, что перешел на использование Gulp’а.
                    </p>
                    <p>
                        У меня долго не получалось заставить работать сборщик пакетов из-за того, но спустя 2 года моих мучений у меня вышло
                        заставить его работать. Зато теперь я добавляю на сайт много всего интересного.
                    </p>
                    <h3>Нововведения сайта 2023</h3>
                    <ol>
                        <li>Вместо лишнего бэкенд сервера на PHP используются статические страницы, что расширяет возможность более простого и
                            возможного доступа к содержимому страниц</li>
                        <li>Упрощенная разработка сайта и более чистый код позволяет легче и быстрее добавлять новое содержимое на сайт</li>
                        <li>Из-за лучшей разработки сам сайт стал выглядеть красивее и лучше, поэтому люди хотят охотнее оставаться на сайте
                        </li>
                        <li>Большая гибкость в настройке сборки позволяет создавать самые разные решения web-платформ</li>
                        <li>Поддержка лиц с ограниченными возможностями здоровья, чтобы у всех была возможность на равных правах получать
                            контент</li>
                        <li>Смена темной и светлой темы, русский и английский языки, галерея игр, скачивание напрямую с серверов Creagoo —
                            большая
                            поддержка пользователей позволяет получать все больше и больше новых клиентов</li>
                        <li>На сайте используется максимум актуальных систем для удобства пользователей: svg-логотипы для максимального размера,
                            webp-изображения для быстрой загрузки, woff2 формат шрифтов для максимальной оптимизации и многое другое.</li>
                    </ol>

                    <p>Я рад, что вы остается с Creagoo. Следите за новыми играми. И удачи!</p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
    </channel>
</rss>
