<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
     version="2.0">
    <channel>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/games/babkaonthehuntclassic/</link>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Babka On The Hunt: 2D Класика</h1>
                        <h2>Описание лучшей мобильной игры</h2>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>
                    <p>Вы когда-нибудь задумывались, как было бы интересно отправиться в путешествие по России вместе с бабушкой? Теперь у вас есть такая возможность – в мобильной игре "Бабушка на охоте"!</p>
                    <p>В этой увлекательной игре вы будете играть за бабушку, которая отправляется в путешествие по разным локациям России. Вам предстоит посетить такие места, как Павловский Посад, больница, дом бабушки, планета Эксолон и даже лицей МФТИ им. Капицы!</p>
                    <p>Каждая локация представляет собой уникальный мир, где вас ждут интересные задания и приключения. Например, в больнице вы должны помочь бабушке найти свою родственницу, которая заблудилась в коридорах больницы. А на планете Эксолон вы будете искать детали для постройки космического корабля, чтобы вернуться на Землю.</p>
                    <p>В игре вы будете использовать различные предметы и инструменты, чтобы решить головоломки и пройти уровни. Например, вы можете использовать клюшку для гольфа, чтобы достать ключ из колодца, или использовать телефон, чтобы найти нужную информацию.</p>
                    <p>"Бабушка на охоте" – это не только увлекательная игра, но и замечательная возможность познакомиться с разными местами России и узнать больше о культуре и традициях страны.</p>
                    <p>Так что не ждите – отправляйтесь в путешествие вместе с бабушкой уже сегодня! Скачайте "Бабушка на охоте" на свой мобильный телефон и наслаждайтесь приключениями!</p>
                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
    </channel>
</rss>
