<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
     version="2.0">
    <channel>
        <title>Special — полезное медиа в удобном формате</title>
        <link>https://news.dybka.ru</link>
        <description>Special — полезное медиа в удобном формате</description>
        <language>ru</language>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/games/babkaonthehuntclassic/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Babka On The Hunt: 2D Класика</h1>
                        <h2>Описание лучшей мобильной игры.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/g001/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>
                    <p>Вы когда-нибудь задумывались, как было бы интересно отправиться в путешествие по России вместе с бабушкой? Теперь у вас есть такая возможность – в мобильной игре "Бабушка на охоте"!</p>
                    <p>В этой увлекательной игре вы будете играть за бабушку, которая отправляется в путешествие по разным локациям России. Вам предстоит посетить такие места, как Павловский Посад, больница, дом бабушки, планета Эксолон и даже лицей МФТИ им. Капицы!</p>
                    <p>Каждая локация представляет собой уникальный мир, где вас ждут интересные задания и приключения. Например, в больнице вы должны помочь бабушке найти свою родственницу, которая заблудилась в коридорах больницы. А на планете Эксолон вы будете искать детали для постройки космического корабля, чтобы вернуться на Землю.</p>
                    <p>В игре вы будете использовать различные предметы и инструменты, чтобы решить головоломки и пройти уровни. Например, вы можете использовать клюшку для гольфа, чтобы достать ключ из колодца, или использовать телефон, чтобы найти нужную информацию.</p>
                    <p>"Бабушка на охоте" – это не только увлекательная игра, но и замечательная возможность познакомиться с разными местами России и узнать больше о культуре и традициях страны.</p>
                    <p>Так что не ждите – отправляйтесь в путешествие вместе с бабушкой уже сегодня! Скачайте "Бабушка на охоте" на свой мобильный телефон и наслаждайтесь приключениями!</p>
                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/games/sweetness/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Sweetness</h1>
                        <h2>Ну очень красивая мобильная игра.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/g003/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Sweetness – это увлекательная мобильная игра, в которой ты играешь за маленького исследователя, который путешествует по
                        большому и неизвестному миру, чтобы найти самый сладкий сахар.
                    </p>
                    <p>
                        Твой герой – настоящий авантюрист, готовый исследовать все уголки этой волшебной страны, чтобы найти настоящий рай для
                        сладкоежек. Ему придется преодолеть много препятствий, обойти ловушки и победить всех врагов на своем пути. Но когда он
                        наконец найдет свой ценный трофей, все это окупится!
                    </p>
                    <p>
                        Игра позволит тебе пройти увлекательное путешествие по миру различных локаций – от лесов и пустынь до городов и древних
                        замков. Каждая локация будет иметь свои особенности, а множество различных препятствий, забавных персонажей и
                        таинственных секретов не позволят тебе скучать.
                    </p>
                    <p>
                        В Sweetness ты найдешь множество узнаваемых элементов от других игр: сбор монет, уклонение от ловушек и преодоление
                        препятствий. Но что делает эту игру такой особенной, это герой – маленький исследователь со своей слабостью к сладостям.
                        Он может проходить уровни благодаря своей любви к сахару – собирая конфеты и сладости на своем пути. Кроме того, на
                        своем пути он может обнаружить различные шоколадные монеты, которые помогут ему приобрести дополнительные умения и
                        преодолеть трудности.
                    </p>
                    <p>
                        Игра Sweetness создана для тех, кто любит испытывать свои способности, брать на себя риски и находить новые приключения
                        на своем пути. Это идеальная игра для всех, кто готов с новыми силами и с огромной любовью продолжить свои сахарные
                        приключения.
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/games/rememberthesecards/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Запомни эти карты</h1>
                        <h2>Первая игра для тренировки памяти.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/g002/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Забудьте о скучных методах тренировки памяти! Теперь вы можете с легкостью и с удовольствием находиться в стиле с нашей
                        новой игрой – Запомни эти карты!
                    </p>
                    <p>
                        Здесь вы будете тренировать свою память, запоминая расположение карт, выстраивая свою
                        логику и улучшая свои результаты с каждым прохождением.
                    </p>
                    <p>
                        Но это еще не все! Мы привносим вам возможность кастомизировать
                        свои карты и менять локации, чтобы вы могли наслаждаться процессом игры с новым взглядом каждый раз!
                    </p>
                    <p>
                        Откройте большое
                        количество карт и локаций, и каждый раз становитесь лучше и быстрее! Примите вызов, станьте чемпионом и покажите свои
                        навыки в Запомни эти карты!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/games/rockpaperscissors/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Камень ножницы бумага</h1>
                        <h2>Соревнуйся с друзьями уже сейчас.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/g004/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Камень, ножницы, бумага, кажется, это игра, которая знакома каждому из нас с детства. Она проста, увлекательна, но
                        иногда может стать скучной, поэтому было создано множество различных вариаций этой игры. Сегодня я хочу рассказать вам о
                        мобильной игре «Камень, ножницы, бумага», которая позволяет сохранять ходы и переводить язык.
                    </p>
                    <p>
                        Самая замечательная фича этой игры это возможность сохранять ходы в игре. И это не просто сохранять, а сохранять
                        детальную информацию о каждом ходе. Вы можете видеть, какой выбор сделал ваш противник на каждом ходу в игре; это
                        позволяет вам определить его предпочтения и настроение. С помощью этой функции вы можете разрабатывать стратегии для
                        следующих игр.
                    </p>
                    <p>
                        Еще одна отличная фича этой игры это возможность перевода на различные языки. У вас есть возможность настроить язык
                        интерфейса, чтобы он соответствовал вашему языку. Доступны несколько языков, включая русский и английский.
                        Это позволяет играть в игру на своем родном языке.
                    </p>
                    <p>
                        Как мне кажется, игра «Камень ножницы бумага» является идеальным способом провести свободное время и развлечься. Она
                        проста в использовании, захватывающая и может стать отличным способом для того, чтобы общаться с друзьями и
                        социализироваться. Эта игра постоянно обновляется и развивается, и вы можете быть уверены, что вам не будет скучно при
                        игре в нее.
                    </p>
                    <p>
                        В заключение, игра «Камень ножницы бумага» с сохранением ходов и возможностью перевода на различные языки является
                        одной из лучших мобильных игр на рынке. Она имеет простой и легкий интерфейс, что позволяет любому человеку начать
                        играть в нее. Если вы еще не попробовали эту игру, рекомендую сделать это прямо сейчас. Уверен, вы не пожалеете!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/the-path-of-a-programmer-is-a-difficult-path/</link>
            <pubDate>Mon, 01 Jun 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Путь программиста — это трудный путь?</h1>
                        <h2>Постараемся разобраться в сегодняшней статье.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p001.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Вопрос, поставленный в заголовке кому-то может показаться скорее риторическим, чем правда требующим ответа. Но скорей
                        вопрос несет в себе не смысл ответа «Да» или «Нет», а более глубокое изучение вопроса трудности деятельности
                        программиста.
                    </p>
                    <p>
                        Перед началом следует разобраться, кто такой кодер, а кто такой программист. Кодер — человек, отвечающий за написание
                        кода. Когда Вы изучаете какой-то материал и повторяете его — Вы кодер, от слова «код».
                    </p>
                    <p>
                        А программист — человек, решающий технические вопросы с помощью программирования. Главное отличие кодера от
                        программиста, как я считаю, в том, что кодер не придумывает решение задачи и не продумывает их техническое составляющее.
                    </p>
                    <p>
                        Если говорить более умным языком: кодер работает по заранее заданному алгоритму, а программист отвечает за разработку
                        данного алгоритма.
                    </p>
                    <h3>Трудности на начале пути</h3>
                    <p>
                        Ответить однозначно на вопрос нельзя, ведь каждого ждет свой особенный путь. Но что могу выявить из своего опыта…
                    </p>
                    <p>
                        На начале изучения программирования и определенного языка программирования программист может думать, что знает и
                        понимает уже все программирование. Да, во-многом это проявляется и в других ответственных задачах во время изучения, но
                        исключать влияние этого факта будет неправильным.
                    </p>
                    <p>
                        Совсем не изучив алгоритмы, а пройдя только по основам программист может перестать увлекаться техническими задачами для
                        решения, потому что будет думать, что уже все знает. Как Вы понимаете — это ошибочное мышление. Стоит продолжать изучать
                        язык программирования и через время Вы сможете понять, что действительно не знаете и большей части задач, которые
                        требуется изучать и решать.
                    </p>
                    <p>
                        Лично я столкнулся с некоторой неприятной проблемой, о которой могут говорить различные информационные материалы в
                        интернете, рассуждая о проблемах, которые будут ждать программиста.
                    </p>
                    <h3>Что программиста будет ждать в будущем</h3>
                    <p>
                        Лично я могу выделить некоторый интервал на начале, когда изучение станет очень трудным. Вы попадете в некоторую «яму».
                        Данная проблема характеризует неопределенность в дальнейшем пути изучения программирования. Вы не будете понимать, что
                        Вам нужно делать. Что изучать. Что пробовать.
                    </p>
                    <p>
                        В некоторых случаях данная «яма» может быть вызвана тем, что Вы недостаточно глубоко изучили основы языка
                        программирования, а сразу же идете изучать какой-нибудь крупный фреймворк данного языка программирования, который
                        полностью строится на основах данного языка программирования.
                    </p>
                    <h3>Выгорание</h3>
                    <p>
                        Наверное самое страшное, что может ждать программиста — выгорание. Только пройдя через него можно говорить, что это
                        такое. На своем пути я уже успел 2 раза выгореть от проекта.
                    </p>
                    <p>
                        Хочу сразу сказать, что далеко не все программисты знают, что именно это такое. В основном, связано это с тем, что
                        данное явление заметить ну очень трудно.
                    </p>
                    <p>
                        Выгорание для кого-то может быть похоже с простой усталостью. Но если обычную физическую усталость можно нейтрализовать
                        обычным отдыхом, то вот как поступить с моральной усталостью? Разберем чуть позже.
                    </p>
                    <p>
                        Чем отличается выгорание от обычной усталости? Сказать точно не могу. Стоит бояться и того и того для того, чтобы
                        избежать возможное выгорание. Дело в том, что выгорание является первой ступенью будущей депрессии. Стоит осознавать
                        серьезность данной проблемы.
                    </p>
                    <h3>Как бороться с перечисленными проблемами</h3>
                    <p>
                        Прежде всего я порекомендую создать интервал времени, которое Вы сможете выделять на программирование. С какого и до
                        какого часа Вам лично разрешено заниматься программированием. Данный временной интервал поможет избежать ночных
                        посиделок на ноутбуком. В любом случае, лишь 20% кода, написанного ночью Вы оставите в проекте.
                    </p>
                    <p>
                        Также очень полезным будет совет отрываться от рабочего места. И именно от рабочего места. Следует просто сменить
                        атмосферу. Например, можно выйти на улицу, поехать куда-нибудь или отправиться в другую комнату. Не стоит пренебрегать
                        данным советом, ведь работа сможет быть более успешной вплоть до 40%.
                    </p>
                    <p>
                        Борьба с выгоранием: заметить выгорание заранее трудно, но возможно. Как только у вас в голове возникает желание
                        отдохнуть от проекта или Вы понимаете, что немного устали программировать — данные сигналы стоит зафиксировать и начать
                        действовать. Если у вас совсем нет сил что-либо делать — нужно оторваться от всех дел до того момента, как Вы заново не
                        станете «гореть» по любимому делу.
                    </p>
                    <h3>Выгода и плюсы</h3>
                    <p>
                        Если у вас есть много сил на работу, но именно это дело вас не привлекает, а решать вопрос нужно, то есть 2 пути: решать
                        вопрос через силу или начать делать дела, близкие к задаче. Спустя четырех лет активного программирования я отдаю больше
                        предпочтения второму способу, но разберем последствия каждого из случаев.
                    </p>
                    <p>
                        Если Вы будете решать вопрос через силу — Ваш код будет слабым, скорей всего Вы будете использовать или уже готовые и
                        придуманные решения или Ваши решения не будут надежными. И в итоге Вы успешно доведете себя до выгорания и Вам придется
                        делать долгую паузу во всем программировании.
                    </p>
                    <p>
                        Если Вы станете решать близкие задачи к той, что перед Вами стоит, вот какие плюсы Вы сможете получить: Вы будете решать
                        задачу, Вы не станете уставать, Вы будете отдыхать от того дела, от которого Вы устали. В общем — тут одни плюсы!
                        Поэтому я порекомендую делать именно так.
                    </p>
                    <p>
                        В завершении я хотел бы пожелать любому человеку побольше сил и поменьше усталости. Удачи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/tech/the-new-generation-of-the-iphone-xr-device/</link>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Новое поколение устройства — iPhone XR</h1>
                        <h2>История, как полюбил iPhone XR</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p007.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Мне всегда было интересно опробовать новое устройство от Apple и мой выбор пал именно на iPhone XR в связи с его
                        популярностью и удобством.
                    </p>
                    <p>
                        У меня получилось так, что я перешел на iPhone XR с 6s, и моему удивлению не было предела!
                    </p>
                    <h3>Удобства</h3>
                    <p>
                        Face ID — очень удобная функция. У меня часто бывает ситуация мокрых пальцев, поэтому вариант с отпечатком пальца мне не
                        нравится. Почти все время приходится вводить пароль. А пароль мне часто приходится вводить из-за большого количества
                        информации, которую нужно охранять. Я смог позабыть о пароле, пока пользуюсь Face ID.
                    </p>
                    <p>
                        А Face ID отрабатывает достаточно точно. У меня не было проблем, как на презентации Apple. Узнает всегда. Пусть и
                        бывает, что я ввожу пароль, с данной функцией я точно подружился.
                    </p>
                    <p>
                        У телефона очень удобный форм фактор. Его действительно приятно держать в руке, он не режет мои руки, а дотягиваться до
                        краев экрана возможно, если использовать свайпы.
                    </p>
                    <p>
                        Новое для меня устройство, новый процессор и новые вычислительные ядра. Работа телефона куда стабильнее и надежнее, чем
                        6s. У меня лучше идут игры, программы. Быстрее загружаются. И лучше отображаются. Мне это нравится, пусть я и не работаю
                        так много в программах на телефоне, удобство для меня — это действительно важно.
                    </p>
                    <p>
                        А я полюбил челку. До этого я думал, что никогда не купил бы себе телефон с вырезом. А теперь мне очень даже нравится
                        челка. Но, пожалуй, именно челка. К другим «извращениям» я, пока что, не привык.
                    </p>
                    <p>
                        Челка не мешает просмотру содержимого. В любом случае, с ее помощью мы видим больше содержимого, потому что сбоку от
                        челки помещается техническая информация.
                    </p>
                    <h3>Почему именно iPhone XR</h3>
                    <p>
                        Да, существует SE, 11 и 12. Но мой выбор пал на Xr из-за максимального количества плюсов и минимальной цены на аппарат.
                        На текущий момент рыночная цена устройства 16.000 рублей, в эту цену входит 100% цены телефона. И это прекрасно.
                    </p>
                    <p>
                        Xr — это форм фактор текущих телефонов Apple. Потому что SE представлены в старом дизайне. А 11 почти ничем не
                        отличается от XR.
                    </p>
                    <p>
                        Вот уже 12, 13 и 14 — разговор о другом. Но у меня не хватило на них бюджета, да и с текущим устройством меня все
                        устраивает.
                    </p>
                    <p>
                        Я уж не стану тут говорить, для каких задач может подойти Xr, потому что, я думаю, что каждый может сам понять для себя,
                        что ему нужно. В случае с iPhone XR — на данном аппарате можно выполнять все, без исключения, и получать от этого
                        удовольствие.
                    </p>
                    <p>
                        Я не могу пользоваться андроид-телефонами. Ни в каком виде. И забавно, я не один такой. Пускай это называется разными
                        словами, Apple действительно могут максимально угодить пользователю.
                    </p>
                    <p>
                        Пользоваться их техникой очень комфортно. Хочется весь дом обставить в технику Apple. Важно это контролировать, потому
                        что есть нужные покупки, а есть ненужные.
                    </p>
                    <p>
                        В заключение хочу порекомендовать телефон к покупке. До встречи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/project-development-history-live.creagoo.ru-its-forced-closure/</link>
            <pubDate>Mon, 01 Jun 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>История разработки проекта live.creagoo.ru — его вынужденное закрытие</h1>
                        <h2>live.creagoo.ru должен был заменить основной сайт Creagoo.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p003.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Начнем с основ, проект live.creagoo.ru — это история изучения фреймворка Bootstrap. После CMS WordPress у меня появилось
                        острое желание заняться оптимизацией сайта, а для этого требовался контроль за разработкой. Я смог получить контроль,
                        создавая сайт самостоятельно.
                    </p>
                    <h3>Для чего используется Bootstrap</h3>
                    <p>
                        Bootstrap несет в себе заранее написанные стили и некоторые решения, использующие JavaScript. С помощью Bootstrap можно
                        создавать адаптивные сайты, без написания «базовых» стилей.
                    </p>
                    <p>
                        Использовался Bootstrap в связи с тем, что с его помощью можно достаточно быстро создать простой сайт. Этим я и решил
                        пользоваться и стал изучать Bootstrap. Мое изучение Bootstrap отразилось в создании проекта live.creagoo.ru.
                    </p>
                    <h3>Первые страницы, созданные для проекта live.creagoo.ru</h3>
                    <p>
                        Прежде всего стоит сказать, что проект live.creagoo.ru разрабатывался для игровой студии Creagoo, в которой я руковожу.
                        Первые страницы — это страницы игровых проектов, описания команды и история разработки логотипа. Это все базовые
                        страницы, без которых масштабный сайт не может существовать.
                    </p>
                    <h3>Блог в проекте live.creagoo.ru</h3>
                    <p>
                        Далее я стал вести в разработке и другие решения. Например, я разработал свой блог уже в 2020 году. Представлял он
                        собой обычную базу данных, вместе с языком программирования PHP, с помощью которого производилось подключение к базе
                        данных и управление записями из таблиц.
                    </p>
                    <h3>Персонализация контента — личный кабинет проекта live.creagoo.ru</h3>
                    <p>
                        После я решил вести в разработке свой личный кабинет, который я смог довести до ума только спустя 2 года в проекте
                        <a href="//id.creagoo.ru" >аквариум</a>. Личный кабинет — это простое тестовое задание, проверяющее умение программиста управлять данными для
                        сохранения прогресса и персонализации контента для него.
                    </p>
                    <p>
                        В создании своего первого личного кабинета я смог совершить не малое количество ошибок, которые были сохранены в
                        финальной версии. Даже спустя долгое время разработки все равно появлялись ошибки, которые мешали работе системы. Но
                        если отладить и исправить ошибки можно без проблем, то плохой дизайн и слабые технологические решения исправить было
                        куда труднее.
                    </p>
                    <p>
                        Подбор плохих решений для использования обосновывалось моим малым опытом в сфере web-программирования. Я старался
                        заглаживать свои проблемы и не раз полностью переделывал структуру проекта. Сказать честно, это больше вредило, чем
                        приносило пользу. В текущее время я перестал доводить проекты до «идеала», ведь это все равно невозможно. Создание
                        «идеального» проекта является пустой тратой времени. Все, что хочется исправить сейчас следует оставить просто до лучших
                        времен.
                    </p>
                    <h3>Сообщения в проекте live.creagoo.ru</h3>
                    <p>
                        Также было реализовано интересное технологическое решение в лице возможности вести переписку с пользователями. Ты
                        самостоятельно выбираешь человека, с которым будешь общаться. Вводишь нужное сообщение, отправляешь, его получает
                        человек.
                    </p>
                    <p>
                        Все, как мы и привыкли видеть в обычных сообщениях с людьми. Мое решение отличалось плохой технической частью, о которой
                        я уже заявлял. Мое решение требовало постоянной перезагрузки страницы. Сообщение могло отправиться несколько раз после
                        перезагрузки страницы. Не отображалось, когда последний раз пользователь зашел в сеть и можно ли ему сейчас написать или
                        нет.
                    </p>
                    <h3>Зачем я стал вести проект live.creagoo.ru</h3>
                    <p>
                        Проект live.creagoo.ru существовал в качестве замены основного сайта. CMS WordPress предоставляло плохую техническую
                        часть, слабую оптимизацию и отсутствие возможности прямого редактирования сайта.
                    </p>
                    <p>
                        Я стал изучать Bootstrap, чтобы можно было быстро создавать сайты. У меня было мало опыта в создании своих сайтов
                        самостоятельно, поэтому я решил использовать фреймворк Bootstrap в качестве поддержки.
                    </p>
                    <p>
                        В будущем я планировал заменить текущий сайт <a href="//creagoo.ru" >creagoo.ru</a> новым решением live.creagoo.ru. Спойлер: именно это у меня и
                        получилось. Сейчас на <a href="//creagoo.ru" >creagoo.ru</a> расположен сайт, который я самостоятельно вел в разработке.
                    </p>
                    <h3>Почему я решил отказаться от использования CMS WordPress</h3>
                    <p>
                        CMS WordPress помогает вести разработку в более удобном формате. Но чаще всего, если проанализировать созданные сайты на
                        CMS WordPress, данные сайты имеют огромное количество проблем. Начиная от плохо адаптивных сайтов, отсутствия
                        преимуществ у сайтов. Также данные сайты часто имеют долгую и неоптимизированную загрузку, изображения в разных
                        форматах, которые совсем не используются.
                    </p>
                    <p>
                        Из-за проблем, которые внедряет в разрабатываемый сайт CMS WordPress я решил отказаться от использования данной CMS и
                        вполне рад этому.
                    </p>
                    <p>
                        В заключение я хочу сказать, чтобы Вы не боялись изучать новые технологии. Не бояться чего-то не знать или не уметь. Это
                        всегда можно будет исправить спустя время. Если верить в свое дело — Вы обязательно дойдете до успеха. Удачи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/pet-project-development-what-is-it-and-for-what/</link>
            <pubDate>Mon, 01 Jun 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Разработка pet-проектов — что это и для чего?</h1>
                        <h2>Постараемся разобраться в сегодняшней статье.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p010.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Стоит разобраться с самого начала, что такое pet-проект и проект в целом. Проект - это твоя придуманная идея,
                        реализуемая технически. Если говорить более простым языком, под проектом понимается какое-то решение, какое-то
                        приложение, сайт или игра.
                    </p>
                    <p>
                        Для изучения программирования стоит самостоятельно разрабатывать свои проекты разной направленности, чтобы понять язык
                        программирования лучше и чтобы набраться больше опыта.
                    </p>
                    <h3>Pet-проект - что это</h3>
                    <p>
                        Pet-проект - это такой же проект, как и обычно, но создаваемый исходя из личных интересов. Чаще всего pet-проекты нужны
                        для изучения какой-то новой технологии, расширения знаний и получения нового опыта в сфере программирования.
                    </p>
                    <h3>Зачем нужно вести свой pet-проект</h3>
                    <p>
                        Как и сказано выше, pet-проект может помочь лучше изучить какую-то технологию, опробовать новое технологическое решение,
                        придумать что-то интересное или отвлечься от основной деятельности.
                    </p>
                    <p>
                        Часто pet-проект не доводят до осмысленного конца, pet-проекты несут основную задачу - техническую. Изучить что-то,
                        что-то опробовать. Смысл создавать такой проект есть только для программиста, который и занимается разработкой проекта.
                    </p>
                    <p>
                        Но pet-проект можно вывести и в формат обычного проекта, если продумать его внутреннее составляющее для других
                        пользователей. Часто именно так и поступают. После смены pet-проекта на полноценный проект решение может получить
                        достаточный спрос у пользователей и даже помочь автору заработать средства, помочь решить проблему или получать
                        популярность для своего имени.
                    </p>
                    <p>
                        В заключение хотел бы пожелать удачи в ведении pet-проектов!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/tech/macbook-pro-2014-13-review/</link>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Macbook Pro 2014 13' — обзор</h1>
                        <h2>Мое самое любимое устройство.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Моя основная занятость — это программирование. Именно поэтому мне нужна мобильность, доступность и удобство устройства,
                        на котором я программирую. Я часто могу слышать про то, что макбук — это отличный девайс для творческих людей и
                        программистов в том числе. Попробуем разобрать, в связи с чем люди делятся подобным мнением.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i001.jpg">
                    </figure>
                    <h3>Как я его покупал</h3>
                    <p>
                        Мою модель уже не получится найти в официальном магазине или на складе в качестве остатков. Я смотрел интернет-площадки,
                        где люди выставляют свои старые товары на продажу. Главный плюс подобных интернет-площадок в том, что можно обзавестись
                        старой техникой. Но минус — на подобных площадках могут обмануть или продать устройство с техническими проблемами.
                        Поэтому следует осторожно подходить к покупке техники на данных рынках или доверить покупку специалисту.
                    </p>
                    <p>
                        У меня получилось найти отличное объявление с рыночной ценой за аппарат. Найти не б/у устройства почти невозможно,
                        потому что прошло слишком много времени с момента покупки. Я купил устройство уже с некоторыми проблемами на дисплее, не
                        влияющие на работу. Также аккумулятор был плохо приклеен и отсутствовало 3 болта сзади на крышке.
                    </p>
                    <h3>Есть макбук, есть устройства на Windows — что же выбрать</h3>
                    <p>
                        Я всегда считал, что ответ на данный вопрос для каждого человека свой. Фактически, так и есть на самом деле, потому что
                        огромное количество людей поддерживают макбуки, а другое количество людей отдают предпочтение Windows.
                    </p>
                    <p>
                        Почему люди спорят в выборе техники? Дело в том, что макбук — более уникальное устройство, чем обычный ноутбук на
                        Windows. Часто получается так, что за более высокую цену в макбуке установлено меньше оперативной памяти, меньше памяти
                        у ssd, меньше диагональ и, казалось бы, меньше производительность в тестах по сравнению с ноутбуком на Windows за ту же
                        цену.
                    </p>
                    <p>
                        Но вот, что я понял на своем опыте — далеко не все люди готовы отдавать большую стоимость за макбук, не понимая, почему
                        он так дорого стоит. Да, цена действительно большая, я бы не хотел разбирать, из чего формируется такая цена, а хотел бы
                        больше времени уделить сравнению со средним ноутбуком на Windows и моим макбуком.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i002.jpg">
                    </figure>
                    <h3>Критика Windows</h3>
                    <p>
                        Сообщу сразу, что говорить, что за модель я не стану, потому что использую свою рабочую станцию на Windows как ПК и
                        характеристики сильно изменены. Здесь мы говорим сугубо о моем опыте использования.
                    </p>
                    <p>
                        Что является правдой: Windows — это очень нестабильная система с отсутствием анимаций и некрасивым интерфейсом. Тот
                        факт, что интерфейс некрасивый подтверждается тем, что уже в Windows 11 он был исправлен.
                    </p>
                    <p>
                        Примерно за 3 года эксплуатации Windows я видел синий экран раз 30-40, это очень много. Появлялся он из-за самых глупых
                        причин, например из-за отсутствия драйверов на какой-то компонент, но синий экран не появлялся, если на экране загрузки
                        подождать 1-2 минуты.
                    </p>
                    <p>
                        Сейчас на моей Windows текущая проблема — отсутствует английский язык. Чтобы английский язык появился, мне нужно
                        добавить 3 язык, после чего мой английский язык появится. Проблема в том, что он не всегда может появиться, а произойдет
                        это только через время. Мне не помогла переустановка Windows, поэтому мне приходится мириться с данной проблемой.
                    </p>
                    <p>
                        Windows очень легко засорить, не описать насколько. Буквально через год активного использования на моем основном диске
                        осталось 15 гб. памяти и мне снова пришлось переустанавливать Windows, а после очищать мой диск.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i003.jpg">
                    </figure>
                    <p>
                        За свою жизнь Windows’сом я пользуюсь более 10-ти лет и желания ее критиковать у меня нет, я просто озвучиваю то, что
                        есть на самом деле. Вот например, в Windows 10 остаются компоненты с Windows XP или еще ранних версий Windows. Та же
                        панель управления начала «пропадать» только в Windows 11, да и то, не до конца.
                    </p>
                    <p>
                        К Windows у меня действительно большое количество вопросов. Во время работы у меня возникает не малое количество
                        неудобств. Да, говорить о том, что Windows ужасная будет некорректно, потому что она в полном объеме позволяет мне
                        производить работу, пользоваться установленным железом и тестировать новые функции.
                    </p>
                    <p>
                        Я не могу в полном объеме отказаться от Windows, иначе сделал бы это уже давно. Но нередко приходится заниматься
                        рутиной: очисткой, удалением, изменением и прочим.
                    </p>
                    <h3>Про macOS</h3>
                    <p>
                        Я не могу озвучить ничего подобного про macOS. Вряд ли все дело в том, что с момента покупки макбука прошло только
                        полгода, потому что я уже успел воспользоваться OpenCore’ром, опробовать свыше 5-ти macOS’ей и остаться максимально
                        довольным в вопросе выбора техники.
                    </p>
                    <p>
                        У меня нет нужны устанавливать различные системы для очистки моей macOS. Мне не нужно переустанавливать ее каждый раз,
                        чтобы она не засорялась. У меня нет вопросов, что моя техника «глупая», потому что мой макбук в полном объеме позволяет
                        мне решать те задачи, которые мне нужны.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i004.jpg">
                    </figure>
                    <p>
                        Пожалуй, главное отличие macOS от Windows в том, что macOS куда продуманнее и умнее. После установки программы macOS
                        сама предлагает удалить установочный файл. В случае установки программы из неизвестного источника macOS будет
                        предупреждать об этом.
                    </p>
                    <p>
                        Каждый мой шаг завязан с разрешением: у программы нет возможности получить доступ к системе без моего разрешение. Любую
                        программу я могу удобно скачать с App Store в два клика. Программы удобно хранятся в папке и я могу получить доступ к
                        приложениям, как, например с моего айфона или айпада.
                    </p>
                    <p>
                        Отличная оптимизация софта. Невероятное качество и удобство использования. После установки zip-архива с браузера macOS
                        сама разархивирует его и мне нужно будет лишь использовать папку. У меня всегда есть возможность закрыть какую-то
                        программу. Из-за ошибки в работе программы macOS не зависнет.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i005.jpg">
                    </figure>
                    <p>
                        У меня однажды случилась проблема: я открыл Safari и не мог его закрыть. Комбинация клавиш не работала, а пункт
                        «Завершить Safari» был недоступен. Мне пришлось выключить систему, после чего макбук предупредил меня об произошедшей
                        ошибки и предложил отправить отчет.
                    </p>
                    <h3>Модель макбука</h3>
                    <p>
                        Мой выбор пал на Macbook Pro 13’ 2014. Не пугайтесь года выпуска, я смело решаю все задачи, связанные с
                        программированием, просмотром контента и прочим и не имею никаких проблем. К слову, установлена операционная система
                        macOS Big Sur 11.7.
                    </p>
                    <p>
                        Я пользовался на этом макбуке macOS Monterey — имеются некоторые проблемы, потому что операционная система официально не
                        поддерживается. У меня выдавалась ошибка, связанная с хэшем основного диска и я решил отказаться от использования
                        официально неподдерживаемой macOS. Тем более, что есть официально поддерживаемая macOS Big Sur, между данными
                        операционными системами отличия минимальны и меня полностью все устраивает.
                    </p>
                    <h3>Плюсы макбука</h3>
                    <p>
                        <i>Дисплей</i> макбука невероятен. Технология Retina удваивает количество пикселей дисплея, из-за чего Вы не увидите здесь
                        пиксели. Отличная калибровка дисплея позволит получать удовольствие от цветов, которые максимально приближены к
                        настоящим цветам из жизни.
                    </p>
                    <p>
                        <i>Клавиатура</i> оставляет лишь приятные впечатления. Если выбрать модель до 16 года, у вас клавиатура будет иного формата, с
                        большим ходом клавиш. Именно такая клавиатура мне нравится куда больше, потому что я привык к низкому ходу клавиш. После
                        16 года в макбуках устанавливались клавиатура-бабочка, которая подвержена залипаниям и имеет более низкий ход клавиш.
                    </p>
                    <p>
                        С <i>аккумулятором</i> у меня не возникало проблем. Устройством комфортно пользоваться и решать задачи, не обязательно
                        подключая макбук к источнику питания.
                    </p>
                    <p>
                        Прекрасная <i>macOS</i>, о которой я говорил много хорошего уже выше.
                    </p>
                    <p>
                        Отличная оптимизация <i>программ</i>, которые в полном объеме позволят получать комфорт: монтировать, программировать, писать
                        текста, заниматься графикой и прочим.
                    </p>
                    <p>
                        Невероятная интеграция с <i>экосистемой Apple</i>, что позволяет мне соединить мои устройства в единую коммуникацию,
                        обмениваться данными, использовать бесшовную отправку материалов и не испытывать никакого дискомфорта в вопросе отправки
                        данных.
                    </p>
                    <figure>
                        <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p008/i006.jpg">
                    </figure>
                    <h3>Проблемы данного макбука</h3>
                    <p>
                        Как и было сказано выше — данный макбук уже 8 лет на рынке и купить абсолютно новый девайс не представляется возможным,
                        с огромной вероятностью Вы купите когда-то использованное устройство, так называемое б/у.
                    </p>
                    <p>
                        На моем устройстве была плохо приклеена батарея к корпусу, поэтому она болталась. Исправил данный момент очень просто —
                        я купил двухсторонний скотч и хорошо приклеил батарею к корпусу, чтобы она больше не шаталась в корпусе.
                    </p>
                    <p>
                        Я заменил термопасту на ноутбуке для лучшей производительности и меньшего нагрева.
                    </p>
                    <p>
                        Также сзади на крышке отсутствовало 3 болта. Я заказал в магазине болты под свою модель ноутбука и успешно заменил их.
                        Будьте внимательны, чтобы Вы заказали именно на свою модель ноутбука болты. Учтите, что некоторые болты крепятся под
                        наклоном к крышке. И еще, 2 болта будут более маленького размера — два этих болта нужно закрепить в той стороне, где
                        находится отверстие охлаждения.
                    </p>
                    <p>
                        Все это было именно на моем устройстве, при покупке Вы можете осмотреть девайс и выбрать себе устройство с меньшим
                        количеством дефектов. К слову, еще у меня есть желание заказать ножки для ноутбука и их тоже заменить.
                    </p>
                    <p>
                        И теперь про саму модель: с момента производства данного устройства прошло много времени, из-за чего аккумулятор потерял
                        большое количество своей емкости и его стоит заменить.
                    </p>
                    <p>
                        Самый страшный дефект, который имеется на данной модели — дисплей. И дело не в его качестве, нет, качество невероятное.
                        А слой, которым покрыт данный дисплей. Дисплей на данном ноутбуке ни в коем случае нельзя мочить. На него не должны
                        попадать капли воды или любой другой жидкости.
                    </p>
                    <p>
                        На свой макбук я решил поклеить пленку на дисплей, чтобы избежать прямого попадания каплей воды или любой другой
                        жидкости. Если на данный дисплей попадет жидкость — дисплей начнет пузыриться и производить разводы, которые нельзя
                        убрать. Поэтому Вам тоже порекомендую поклеить пленку. Она не искажает цвета и не мешает его работе.
                    </p>
                    <p>
                        Единственное, что я бы выделил — диагональ в 13 дюймов маловата для основном рабочей станции и в этом я убедился на
                        практике. Макбук невероятно удобен и комфортен. Я не могу расстаться с ним ни на минуту, но иногда возникает желание
                        уменьшить масштабирование интерфейса или выполнить иные операции для увеличения количества контента на мониторе.
                    </p>
                    <p>
                        Решаю вопрос с диагональю с помощью подключения внешнего монитора, на котором и произвожу операции, связанные с кодом.
                        Именно поэтому я в полном объеме остаюсь довольным и не хочу ничего менять.
                    </p>
                    <h3>Как я использую макбук</h3>
                    <p>
                        Вообще, мне пришла идея покупки легкого ноутбука после того, как я в очередной раз взял с собой свой ноутбук, который
                        весит порядка полутора-двух килограмм. Какое-то время назад я еще не был так сильно уверен в том, чтобы купить именно
                        макбук. Я просто желал себе легкое устройство, на котором мне будет удобно решать мои задачи.
                    </p>
                    <p>
                        Найти действительное достойное устройство на Windows у меня не получилось, да я и не искал так долго. В итоге выбор пал
                        на макбук и в итоге я купил его себе.
                    </p>
                    <p>
                        Как я и сказал выше, мне нужно было легкое устройство для программирования и прочих задач. Я часто отправляюсь в
                        «путешествие», мне не нужен ноутбук с 4090, мне достаточно просто хорошей техники, которой мне будет приятно
                        пользоваться.
                    </p>
                    <p>
                        Иногда я пользуюсь макбуком и дома. Например, печатаю на нем текст или произвожу некоторую работу на нем. У меня есть
                        ноутбук, который в качестве основного рабочего устройства, к которому я подключаю клавиатуру и пользуюсь внешним
                        монитором.
                    </p>
                    <h3>Заключение</h3>
                    <p>
                        Статья не имеет большой технической части, она направлена на ответ на вопрос «Для кого лучше всего подойдет макбук» и
                        «Стоит ли взять попробовать». Далеко не у каждого будут такие впечатление от покупки устройства, все зависит от самого
                        человека и его задачах.
                    </p>
                    <p>
                        Лично я абсолютно доволен пользоваться макбуком для программирования и прочих задачах. Могу рекомендовать!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/how-i-fight-against-burnout/</link>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Как я борюсь против выгорания</h1>
                        <h2>Постараемся разобраться в сегодняшней статье.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p005.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        В сегодняшней статье постараюсь рассказать методики борьбы против выгорания и обсудить тот факт, чем страшно выгорание и
                        из-за чего оно появляется у людей.
                    </p>
                    <p>
                        Чаще всего именно программисты из-за большого количества монотонной работы выгорают от своего дела.
                    </p>
                    <h3>Что такое выгорание</h3>
                    <p>
                        Выгорание — это состояние моральной усталости, из-за которого нет желания чем-либо заниматься. Выгорание — это первая
                        ступень к депрессии. Не стоит недооценивать это состояние, потому что борьба с выгоранием не такая простая, как с
                        физической усталостью.
                    </p>
                    <p>
                        С физической усталостью очень легко бороться: мы просто отдыхаем, отсыпаемся и не напрягаем мышцы, из-за чего они
                        восстанавливаются и мы снова можем начать напрягаться. Но как быть с моральной усталостью? Состояние, когда ты ничем не
                        занимаешься приносит большое количества вреда, потому что от нас может многое чего зависеть и нам просто необходимо
                        решать задачи.
                    </p>
                    <h3>Борьба с выгоранием</h3>
                    <p>
                        Первый и самый важный шаг — это определить, что у вас именно выгорание, а не простая усталость от дела. Как я сказал
                        выше, выгоранием часто болеют программисты, потому что в их задачи входит монотонная работа, которую нужно выполнять.
                    </p>
                    <p>
                        Но это не значит, что если перед вами стоит выполнение монотонной работы — то нужно сидеть и делать только ее. Есть пару
                        советов, чтобы не уставать во время работы и не довести себя до выгорания:
                    </p>
                    <ul>
                        <li>
                            Не сидите на месте долгое время. Встаньте, походите 5 минут. Смените место. Выпейте воды или сделайте разминку. Ваш мозг
                            не может все время работать с одинаковой эффективностью, вам точно нужен отдых.
                        </li>
                        <li>
                            Старайтесь меньше напрягаться во время занятия. Не сгибайте шею в неестественное положение. Пусть размер шрифта на
                            устройстве будет комфортным. И освещение в комнате также.
                        </li>
                        <li>
                            Старайтесь чередовать рутинную и новую работу. Бывает очень полезным сесть за дело, в котором вам не нужно много думать.
                            Во время выполнения такой работы ваш мозг скажет вам спасибо, потому что вы переключите тип работы. Мозг или думает, или
                            делает что-то однотипное. Не забывайте про это.
                        </li>
                        <li>
                            И, наверное, самое логичное и понятное: занимайтесь работой в удовольствие. Если в текущее время вам не хочется
                            заниматься этой работой — отложите ее на некоторое время. Давайте себе время, чтобы отдохнуть. Если вы понимаете, что не
                            можете сделать работу эффективно — отложите ее на некоторое время, сделаете ее позже.
                        </li>
                    </ul>
                    <p>
                        Да, советы не всегда рабочие, потому что бывают моменты сильного напряжения или безвыходной ситуации — нужно сделать это
                        дело и все. Но такие моменты заканчиваются, и после них вы сможете отдохнуть.
                    </p>
                    <p>
                        Хочу пожелать поменьше выгорать в новом году. И побольше отдыхать. С эффективными результатами бизнеса. До встречи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/how-i-develop-websites-in-php/</link>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Как я разрабатываю сайты на PHP</h1>
                        <h2>Небольшой гайд.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p006.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        За 3 года активной разработки проектов в web-среде для личного пользования и людям на заказ я вывел некоторую форму
                        удобной сортировки проекта. Решил рассказать об этом людям, так как скоро буду менять стиль разработки.
                    </p>
                    <h3>Структурирование проекта</h3>
                    <p>
                        Прежде всего стоит разобраться со структурой проекта. Какое-то время я использовал длинные названия, понятные, но из-за
                        них URL может удлиниться. Теперь мне больше по душе непонятные папки в духе «a», «f», «db» и прочее.
                    </p>
                    <p>
                        В корне я храню .htaccess, в котором описал ссылку на страницу 404, 403 и правила, которые убирают расширение .php из
                        URL.
                    </p>
                    <p>
                        Также в корне храню папку «i» - тут все дополнительное для сайта: шрифты, стили, скрипты и изображения. В папке «i»
                        расположены 4 папки: «a», «css», «img», «php».
                    </p>
                    <p>
                        Начнем с конца. Папка «php» имеет внутри себя 2 папки: «c» и «m». Папка «c» сокращение от слова component - тут хранятся
                        части сайта: footer, header, head и прочие описанные заранее стили. Я выношу блоки в модули, как это происходит в
                        ReactJS из-за удобства использования.
                    </p>
                    <p>
                        Папка «m» сокращение от слова module - тут хранятся обработчики событий. Например, тут я храню скрипт rb-mysql.php,
                        позволяющий удобно обращаться к базе данных и обработчики, к которым ссылаюсь в формах или ссылках.
                    </p>
                    <p>
                        Папка «img» хранит картинки. Тут все просто, папка «logo» для логотипов и другие нужные папки, разбитые по категориям
                        сайта.
                    </p>
                    <p>
                        Папка «css» хранит CSS стили моего сайта. В корне я храню файл app.css, в котором подключаю другие CSS-файлы с помощью
                        @import. Такой вариант позволяет мне полноценно работать в 1 папке, созданной для CSS стилей и не менять структуру
                        проекта в других его частях, тем самым усложняя.
                    </p>
                    <p>
                        Удобно хранения стилей в одной папке обосновывается также и использованием такого варианта для смены темы. Вместе с
                        файлом app.css в корне папки «css» располагаются 2 файла: light.css, dark.css. В двух данных файлах описаны цвета,
                        которые я использую в проекте. В зависимости от текущей темы я подключаю нужный файл, который, в случае чего, сменит
                        цвета на сайте. Таким образом происходит смена темы на сайте.
                    </p>
                    <p>
                        И самое интересное - папка «a» - сокращение от слова another. Чаще всего здесь я храню весь «мусор», без которого нельзя обойтись. Я редко меняю файлы и папки, хранящиеся в папке «a». Именно поэтому я вынес данные файлы и папки в папку «a». К примеру, в папке «a» я храню стили Bootstrap, шрифты, JavaScript-код и сохранения с базы данных. В случае чего можно расширить количество хранимых здесь файлов и интегрировать иные решения, нужные для проекта.
                    </p>
                    <h3>Вспомогательные файлы, нужные для качественного сайта</h3>
                    <p>
                        Но просто папками и файлами PHP обойтись не получится. Да, можно создать отличный, оптимизированных с хорошей
                        доступностью сайт. Но помимо наличия файлов страниц, нужны также вспомогательные файлы, описывающие сайт. Данные файлы
                        обычный человек читать не будет, ему они не интересы. Данные файлы нужны для роботов-поисковиков, которые будут
                        проверять Ваш сайт и проходиться по нему.
                    </p>
                    <p>
                        Первый разобранный выше файл - это .htaccess. Нужен для того, чтобы, к примеру, изменить формат отображения URL-адреса.
                        Также .htaccess позволяет совершать и другие действия, с которыми можно ознакомиться в интернете.
                    </p>
                    <p>
                        Файл sitemap.xml содержит в себе «код» в XML-формате. Данный файл хранит в себе все страницы сайта, их приоритет, время
                        последнего изменения страницы и частоту изменения определенной страницы. К примеру, ознакомиться с данным файлом можно
                        по адресу creagoo.ru/sitemap.xml.
                    </p>
                    <p>
                        Также имеется файл robots.txt. В нем хранится информация для роботов-поисковиков. Ссылка на sitemap и на различную
                        информацию для роботов, к примеру какие пути доступны для обхода, а какие нет.
                    </p>
                    <p>
                        Также следует хранить файл icon.ico. Данный файл в строке адреса позволит вывести маленькое изображение-логотип сайта.
                        Чаще всего данный файл нужен для уникальности страницы в выдаче.
                    </p>
                    <p>
                        Не совсем файл, но все же, для добавления дополнительной уникальности страницы можно использовать акцентный цвет.
                        Добавляется стиль в head с названием «theme-color» и в content значение цвета в HTML-формате. Насколько мне известно,
                        браузер Safari считывает данную информацию и отображает в заголовке.
                    </p>
                    <p>
                        Например, для медиа сайта можно использовать файл RSS. В него записывается информация о страницах. Если Вы
                        посмотрите медиа сайты, в footer’е Вы увидите ссылку на RSS-канал. Это файл, хранящий какие-то записи. Часто данный
                        RSS-файл можно подключить для какой-нибудь соц. сети, чтобы она отображала Ваши последние страницы.
                    </p>
                    <h3>«Чистый» PHP или Laravel</h3>
                    <p>
                        Мы разобрали структуру сайта, посмотрели, каким образом следует хранить файлы проекта. Теперь разберемся, какой вариант
                        следует использовать - просто PHP или фреймворк Laravel?
                    </p>
                    <p>
                        Сообщу, что транслируемое мнение - это сугубо мой личный опыт. Если Ваш опыт отличается - это отлично.
                    </p>
                    <p>
                        Создание своего первого сайта я начинал именно с чистого PHP. Понятие «чистый PHP» означает, что используется язык
                        программирования PHP и ничего более. Разработка происходит немного трудновато, потому что отслеживаются зависимости
                        самостоятельно. Нет возможности интегрировать какие-то решения в свой проект.
                    </p>
                    <p>
                        Laravel, вроде бы, решает данные проблемы. Позволяет писать сайты круче. Но, правды ради, я не очень смог понять смысл
                        Laravel’а для использования. Да, в него интегрированы тесты, лично я ими не пользуюсь, мне хватает собственного
                        тестирования из-за малых размеров сайтов.
                    </p>
                    <p>
                        Laravel позволяет разделить ответственность на сайте: backend и frontend. Позволяет включать файлы в свой проект.
                        Создавать многоязычные сайты. Обращаться к базе данных. Решать проблемы быстрее.
                    </p>
                    <p>
                        Но мой опыт использования Laravel ассоциировался только с болью. После каждого дня у меня переставал работать проект. Я
                        начинал с более поздней версии Laravel. Переустановил, но все равно были какие-то проблемы и вечные ошибки, из-за
                        которых мой проект не запускался.
                    </p>
                    <p>
                        Мне совсем не нравилось вечно исправлять проблемы. Вся суть вот в чем: после внедрения нового решения у меня спокойно
                        запускался проект. Но после какого-то времени вместо запуска у меня в консоли выводились ошибки. Работу над проектом я
                        произвожу на рабочей станции, после проекта Laravel я ничего не менял и не удалял.
                    </p>
                    <p>
                        Также и публикация проекта Laravel на сервер невероятно трудна: требуется менять зависимости, файлы. Мне было абсолютно
                        непонятно, каким образом можно удобно загрузить проект на сервер. Отсутствие гостеприимства и оттолкнуло меня от
                        использования Laravel.
                    </p>
                    <h3>Язык программирования для обработки backend-запросов</h3>
                    <p>
                        Я решил выбрать язык программирования PHP для обработки backend-запросов. Выбор сделан из-за очень простой причины:
                        данный язык программирования развивается достаточно долго, имеет внутри себя хорошие технологические решения, упрощающие
                        разработку, для данного языка программирования написано не мало фреймворков, которые можно использовать. Да и в целом,
                        мне нравится данный язык программирования.
                    </p>
                    <p>
                        Фактически, можно использовать любой интересующий вас язык программирования: Python, C++, Rust. Я не считаю, что это так
                        важно. Только если Вы не создаете ресурс с большими оборотами пользователей или более узкой сферы использования.
                    </p>
                    <p>
                        В заключение я хотел бы выделить преимущества PHP: я использую его для модульности моего проекта, в качестве
                        backend-обработчика. С помощью PHP можно получить возможность управлять GET-запросами и работать с формами.
                    </p>
                    <p>
                        Используйте то, что Вам нравится больше всего и подходит для решения задач. Удачи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/how-did-i-start-learning-programming/</link>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>С чего я начал изучать программирование</h1>
                        <h2>Постараюсь ответить на этот вопрос.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p004.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Программирование — весьма интересное направление, которое получило невероятную славу в 2020 году и имеет славу до сих
                        пор. В большей степени это связано с огромным спросом в программистах, которых становится все меньше. О удаленной работе
                        мы поговорим позже.
                    </p>
                    <h3>Первый проект</h3>
                    <p>
                        Первый проект, который я разрабатывал на своих плечах, с которым мне помогал мой научный руководитель — игровой проект
                        Babka On The Hunt. Это другая версия игры, представленная в Google Play.
                    </p>
                    <p>
                        Про данную игру я <a href="//youtu.be/lKLuwC9qb-w" >записывал</a> подкаст, в котором рассказал, как именно я разрабатывал эту игру и к чему в итоге
                        пришел.
                    </p>
                    <p>
                        Я начинал изучать программирование с языка C. Скажу честно, это было невероятно сложно, потому что язык программирования
                        C даже спустя четыре года моей активной разработки не дается так просто, а я уже не говорю о том, чтобы начинать
                        изучение программирования именно с данного языка.
                    </p>
                    <p>
                        Для того, чтобы лучше понять смысл программирования с моим научным руководителем было решено разрабатывать свой игровой
                        проект, с которым я выступал на конкурсах и занимал места.
                    </p>
                    <h3>Мой первый сайт</h3>
                    <p>
                        Помимо наличия игрового проекта в разработке, мне всегда было интересно разработать свой сайт, которым будут
                        пользоваться люди. И я стал увлекаться еще и данным направлением.
                    </p>
                    <p>
                        С моим научным руководителем мы настроили сервер, и я сел за разработку. Первый сайт был далеко не идеальным примером в
                        web-разработке, именно поэтому я быстро заменил его другими решениями, пока не дошел до CMS WordPress.
                    </p>
                    <p>
                        После внедрения на свой сайт CMS WordPress я немного просел в разработке сайтов и мне сильно это не нравилось. Я очень
                        хотел вести свои сайты самостоятельно в разработке, чего и смог добиться после изучения фреймворка Bootstrap.
                    </p>
                    <p>
                        Так я и стал вести в разработке проект live.creagoo.ru, о котором писал статью ранее. Уже к этому моменту я активно
                        занимался разработкой игровых проектов и web-ресурсов.
                    </p>
                    <h3>Прочие занятия</h3>
                    <p>
                        Также я активно писал код и на Python’е, на котором, преимущественно, создавал алгоритмы и никогда не занимался
                        разработкой своей системы, потому что я всегда использовал другие языки программирования для решения своих технических
                        задач.
                    </p>
                    <p>
                        На Python’е я писал программы для работы в консоли. Создавал web-ресурсы с авторизацией пользователя и решал задачи с
                        искусственным интеллектом.
                    </p>
                    <h3>Как я познакомился с программированием</h3>
                    <p>
                        Все свое детство я был связан с техникой: телефонами, ноутбуками и прочими аппаратами. Меня всегда привлекало данное
                        направление и мне было интересно разбираться и чинить поделки.
                    </p>
                    <p>
                        Мое мышление позволяло на ходу создавать невероятные вещи из лего и прочих материалов из строительства. Поэтому было
                        решено отдать меня на кружок по 3D моделированию, на котором я познакомился с основами, продолжал заниматься
                        моделированием и успел создать цифровую копию умного города.
                    </p>
                    <p>
                        Да, знания в 3D моделировании мне точно пригодились и я уверен, что пригодятся в будущем. Но основное мое направление
                        было выбрано весьма несложно: мне предложили занять свободное время еще одним кружком, и я решил выбрать направление
                        программирования.
                    </p>
                    <p>
                        Я уже <a href="/p/the-path-of-a-programmer-is-a-difficult-path/" >писал</a> статью, что ждет программиста на его пути. Я бы хотел пожелать удачи всем тем, кто только начинает
                        появляться в данном направлении и переходит к изучению нового для него языка программирования.
                    </p>
                    <p>
                        И конечно же всем остальным я тоже хочу выразить огромную благодарность и пожелать вам всего хорошего. Удачи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/tech/experience-using-iphone-6s-for-six-months/</link>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Опыт использования iPhone 6s в течение полугода</h1>
                        <h2>Мой первый айфон.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p009.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Недавно я <a href="/tech/macbook-pro-2014-13-review/" >писал</a> о покупке своего макбука в качестве устройства для программирования. Изначально у меня не было
                        желания полностью переходить на экосистему Apple, потому что думал, что мне достаточно будет одного макбука. Но как
                        оказалось позже - переход на экосистему Apple абсолютно верный шаг.
                    </p>
                    <h3>Чем обосновывалась моя покупка</h3>
                    <p>
                        Я решил взять попробовать iPhone 6s из-за 2 причин: я хотел попробовать экосистему Apple и мне было интересно собрать
                        приложение для iOS. И мое знакомство оказалось очень приятным, что я решил полностью перейти на экосистему Apple.
                    </p>
                    <h3>Первое впечатление от своего первого айфона</h3>
                    <p>
                        Продуманность системы, анимации, экосистема, продуманность приложений, отличные цвета и приятные материалы - это все,
                        что Вы получите от устройства Apple.
                    </p>
                    <p>
                        Часто говорят, что использование айфонов невероятно приятное, и в этом и правда убеждаешься на практике. То, какую
                        огромную работу провела Apple в полном объеме замечаешь в маленьких деталях, проработанном интерфейсе и отсутствии
                        неудобств.
                    </p>
                    <p>
                        Я смело могу порекомендовать к покупке айфона в качестве своего основного устройства, если перед Вами не стоят особые
                        задачи, для решений которых айфон не будет казаться таким сильным с технической стороны.
                    </p>
                    <h3>Большие удобства iPhone 6s</h3>
                    <p>
                        До этого времени я пользовался лишь андроид смартфонами и знал об удобстве айфонов лишь по словам людей. Да, пускай у
                        меня иногда и получалось воспользоваться айфонами и даже в течении некоторого времени, данный опыт нельзя назвать опытом
                        использования, после которого я смогу высказываться.
                    </p>
                    <p>
                        Мне действительно было интересно воспользоваться айфоном в качестве основного устройства и узнать, какие впечатления я
                        получу от экосистемы Apple. Также мне было интересно воспользоваться загрузкой моих проектов на айфон.
                    </p>
                    <p>
                        Выбрать iPhone 6s я решил из-за его актуальности, цены и размеров. Купить полностью рабочий аппарат от Apple за 10% от
                        цены —невероятное счастье для опыта. Вряд ли у меня получится описать невероятные качества данного аппарата, но я
                        постараюсь.
                    </p>
                    <h3>Отличия айфона от телефона на андроиде</h3>
                    <p>
                        Прежде всего интеграция с другими устройствами Apple выполнена отлично. Да, такое есть и у других компаниях, но их
                        решения слабее и я не пользуюсь техникой одной компании.
                    </p>
                    <p>
                        Дисплей передает цвета отлично и нет проблем с пикселями: технология Retina-экрана увеличивает количество пикселей в 2
                        раза, из-за чего восприятие в разы лучше.
                    </p>
                    <p>
                        Тактильное удовольствие дарит все больше новых эмоций и позволяет создавать все больше и больше нового контента.
                    </p>
                    <p>
                        Устройство стоит недорого, в отличие от других устройств. В связи с этим потерять или забыть устройство не так страшно и
                        не будет стоить Вам так дорого.
                    </p>
                    <p>
                        Сзади крышка айфона выполнена из алюминия, из-за чего разбить ее не представляется возможным. А материалы приятные, и
                        телефон выглядит достаточно красиво.
                    </p>
                    <h3>Проблемы iPhone 6s</h3>
                    <p>
                        Устройство уже весьма старое и некоторые нововведения iOS 15 для телефона весьма плохо сказываются на работоспособности
                        и удобстве.
                    </p>
                    <p>
                        Купить полностью рабочий аппарат за адекватные деньги трудно. Скорей всего Вы купите уже однажды проданный телефон или
                        телефон с какими-то компромиссами. К примеру, через мои руки прошло 3 iPhone 6s со следующими проблемами: на одном
                        телефоне не работал переключатель бесшумного режима, на одном телефоне был заменен дисплей, на одном телефоне была
                        батарея с 70%.
                    </p>
                    <p>
                        Как сказано выше: аппарату уже достаточно много времени и за этот долгий срок батарея точно потратит огромное количество
                        своей емкости. Проблема в том, что в данном аппарате установлена и так маленькая по объему батарея, так она еще и
                        потратила большую часть своей емкости. Мое использование айфона показало, что его хватает на 3-4 часа активного
                        использования со 100% аккумулятором.
                    </p>
                    <h3>Заключение</h3>
                    <p>
                        Данный аппарат я могу посоветовать тем, кто желает испробовать айфон в качестве основного устройства без особых
                        вложений. Последняя поддерживаемая iOS — 15, поэтому восприятие от устройства будет максимально. Но использовать iPhone
                        6s в качестве основного устройства в 2023 году не представляется возможным или будет даваться весьма трудно.
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/updates/novyy-sayt-creagoo-ru/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Новый сайт creagoo.ru</h1>
                        <h2>Разработанный без PHP, но с Gulp'ом.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/updates/creagoo.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        С начала разработок сайтов я старался создавать все больше сайтов, которыми будут пользоваться люди. Мне всегда была
                        интересна данная отрасль. Первые сайты, которые я разрабатывал были именно для Creagoo.
                    </p>
                    <p>
                        На <a href="//creagoo.ru/site.html" class="link" target="_blank">странице</a> Creagoo «Развитие сайта за 4 года» я вкратце рассказал, какие технологии использовал при создании
                        прошлых сайтов. Рассказал кратко и совсем не рассказал о нововведениях в сайте creagoo.ru. Исправим это!
                    </p>
                    <h3>Сайт 2019 года на PHP</h3>
                    <p>
                        Первый продукт, который вышел в массы — сайт на PHP с кодом в базе данных MySQL. Выглядело решение действительно слабо и
                        неоптимально. Я не оптимизировал код, почти не использовал никакие стили. Лишь начинал развиваться в данном направлении.
                    </p>
                    <p>
                        Вообще, первый сайт, который я разработал был на чистом HTML, а решение с использованием PHP и даже базы данных кажется
                        более сильным, но на самом деле, я не далеко ушел от предыдущего решения на HTML, тк PHP использовался как приемщик
                        страниц с базы данных.
                    </p>
                    <p>
                        Фактически, я мог использовать все те же страницы HTML, что было бы намного удобнее из-за использования IDLE в
                        программировании. Да, я не сказал, но код для сайта я писал в простом input-поле. Я не могу описать, насколько трудно
                        это было.
                    </p>
                    <h3>Взял готовую верстку</h3>
                    <p>
                        Следующим шагом — я взял готовую верстку с сайта с примерами и загрузил ее на сайт в формате HTML. В это время я начинаю
                        изучать, что такое теги и для чего они нужны. Я немного стал продвигаться в HTML и моя структура сайта была изменена: я
                        отказался от лишнего бэкенда и перешел полностью на статичное решение.
                    </p>
                    <p>
                        Единственная проблема этого подхода была в том, что я не мог использовать модульность на сайте. Все повторяющиеся
                        элементы на сайте выносятся в отдельные файлы, но в тот момент я еще не перешел к данному решению, из-за чего разработка
                        была более трудной.
                    </p>
                    <p>
                        Но зато уже этот сайт использовал более лучший подход к созданию страниц. Я наконец-то начал использовать стили, из-за
                        чего сайт стал выглядеть более презентабельным.
                    </p>
                    <p>
                        Теперь появилась неполная поддержка мобильных устройств. Неполная из-за моей неопытности в разработке сайтов. Я плохо
                        понимал, что должно входить в поддержку мобильной версии.
                    </p>
                    <h3>Троянский конь WordPress</h3>
                    <p>
                        Я долго подготавливал сервер к использованию CMS WordPress, тк у меня была установлена старая версия PHP на сервере, а
                        возможности обновить версию PHP у меня не было. Из-за этого мне пришлось «угадывать» версию CMS WordPress, чтобы выбрать
                        нужную.
                    </p>
                    <p>
                        Скажу сразу — использованием CMS WordPress я недоволен из-за отсутствия оптимизации на сайте. CMS старается загрузить
                        все файлы, но совсем не думает о подходе к загрузке и оптимизации материалов на сайте.
                    </p>
                    <p>
                        Если проанализировать большое количество CMS-систем и сайтов, которые на них написаны — можно лицезреть медленную и
                        неоптимизированную загрузку страниц сайта. Хотя это является самым важным фактором.
                    </p>
                    <p>
                        Я уже молчу о доступности для лиц с ОВЗ или же возможности использовать полный функционал HTML с редактора CMS
                        WordPress. Кстати, редактор CMS WordPress действительно неудобный. Я им пользовался и почти все время сразу же переходил
                        на вид с HTML-кодом.
                    </p>
                    <h3>Bootstrap 5</h3>
                    <p>
                        Из-за больших проблем с такой CMS-системой как WordPress я решил отказаться от использования CMS-систем для сайта, и
                        перешел на изучения PHP и фреймворка Bootstrap 5.
                    </p>
                    <p>
                        Я уже пытался разработать сайт на Bootstrap, но тогда была лишь 4 версия фреймворка, и у меня не получилось сдружиться с
                        фреймворком. Решил отказаться от использования Bootstrap, но через время снова перешел на его изучение и применение.
                    </p>
                    <p>
                        Я стал смотреть на примеры, какие мне доступны для использования компоненты. Я смотрел, как может выглядеть мой сайт в
                        примерах. И день за днем я добавлял на сайт все больше элементов, чтобы подружиться с фреймворком.
                    </p>
                    <p>
                        Я стал добавлять на сайт JavaScript для возможности смены темы. Я старался по-максимому использовать возможности PHP, и
                        начал использовать модульность на сайте. Какое это было счастье для меня, когда многие элементы сайта я смог вынести в
                        отдельные файлы, откуда их просто подключать и использовать на всех страницах.
                    </p>
                    <p>
                        Я долгое время работал в связке PHP + Bootstrap 5. Менял структуру проекта, добавлял что-то новое, но был верен PHP. До
                        того момента, как не попробовал что-нибудь новое для сайта.
                    </p>
                    <h3>И это новое — сборщик пакетов Gulp</h3>
                    <p>
                        С Gulp’ом создавать сайты получается куда проще. На выходе я получаю максимально простой сайт на HTML уже со всеми
                        нужными элементами на странице.
                    </p>
                    <p>
                        Gulp позволяет настроить сборку проекта в папку по заданным правилам: оптимизация, замена, сжатие, модульность и
                        доступность. Писал код стало куда приятнее и проще. Я действительно рад, что перешел на использование Gulp’а.
                    </p>
                    <p>
                        У меня долго не получалось заставить работать сборщик пакетов из-за того, но спустя 2 года моих мучений у меня вышло
                        заставить его работать. Зато теперь я добавляю на сайт много всего интересного.
                    </p>
                    <h3>Нововведения сайта 2023</h3>
                    <ol>
                        <li>Вместо лишнего бэкенд сервера на PHP используются статические страницы, что расширяет возможность более простого и
                            возможного доступа к содержимому страниц</li>
                        <li>Упрощенная разработка сайта и более чистый код позволяет легче и быстрее добавлять новое содержимое на сайт</li>
                        <li>Из-за лучшей разработки сам сайт стал выглядеть красивее и лучше, поэтому люди хотят охотнее оставаться на сайте
                        </li>
                        <li>Большая гибкость в настройке сборки позволяет создавать самые разные решения web-платформ</li>
                        <li>Поддержка лиц с ограниченными возможностями здоровья, чтобы у всех была возможность на равных правах получать
                            контент</li>
                        <li>Смена темной и светлой темы, русский и английский языки, галерея игр, скачивание напрямую с серверов Creagoo —
                            большая
                            поддержка пользователей позволяет получать все больше и больше новых клиентов</li>
                        <li>На сайте используется максимум актуальных систем для удобства пользователей: svg-логотипы для максимального размера,
                            webp-изображения для быстрой загрузки, woff2 формат шрифтов для максимальной оптимизации и многое другое.</li>
                    </ol>

                    <p>Я рад, что вы остается с Creagoo. Следите за новыми играми. И удачи!</p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/tech/macbook-2017-review/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Обзор на макбук 2017 года</h1>
                        <h2>Обновление моего макбука.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p013/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        9 апреля 2023 года у меня появился макбук 2017 года в постоянном использовании. Давайте поговорим о данном устройстве:
                        почему я его выбрал, стоит ли брать и какие есть альтернативы.
                    </p>

                    <h3>Размышления до покупки</h3>

                    <p>
                        На самом деле, с техникой Apple я дружу уже порядка года. Все началось с макбука 2014 года, после которого я обзаводился
                        айфонами, наушниками, планшетами от Apple. Покупка новой техники упрощало взаимодействие с предыдущей, потому что
                        создавалась единая экосистема устройств.
                    </p>

                    <p>
                        Уже после долгого времени я стал понимать лучше технику Apple. Я общался с разными людьми: кто-то негативно относился к
                        Apple, кто-то же наоборот, обожал продукцию именно яблочной техники. Но абсолютно никто не оставался в стороне.
                    </p>

                    <p>
                        Я влюбился в макбук 2014 года. У меня еще не было такого опыта взаимодействия с техникой. На маке все казалось таким
                        простым, таким удобным. Я не могу описать, какое удовольствие было вновь приходить домой и садиться работать за
                        макбуком.
                    </p>

                    <p>
                        Windows оставляла больше количество недовольства в своем использовании. И совсем наоборот про macOS. Я точно решил, что
                        техника Apple отлично подходит для решения моих вопросов. Поэтому я даже не задумываюсь над тем, технику какой компании
                        мне стоит брать.
                    </p>

                    <h3>Обновление макбука</h3>

                    <p>
                        Макбук 2014 года оставался для меня невероятно любимым и удобным в использовании устройством. Но слабость в работе и
                        старый дизайн все больше порождали в моей голове мысли об обновлении макбука до более свежей модели.
                    </p>

                    <p>
                        Я стал анализировать рынок макбуков и выбрал для себя отличную нишу как с точки зрения функционала, так и с финансовой
                        точки зрения. Самым выходным устройством для покупки оказался макбук 2017 года.
                    </p>

                    <h3>Первое впечатление</h3>

                    <p>
                        Перед покупкой я стал проверять устройство, и уже во время проверки я был поражен, что техника способна сочетать в себе
                        столько плюсов: малый размер, удобство использования, отличный трекпад, прекрасная клавиатура и невероятный дизайн. Все
                        это заставило влюбиться в технику Apple снова.
                    </p>

                    <p>
                        Перед покупкой макбука 2017 года я находил мнение людей, которые негативно отзывались о клавиатуре устройства, о
                        отсутствии портов и о «деликатности» использования техники. Что я понял за время использования макбука:
                    </p>

                    <ul>
                        <li>
                            Клавиатура имеет маленький ход клавиш. Нажатие на кнопки происходит не нажатием на клавиатуру, а кликанием. Печатать
                            большие текста стало еще удобнее из-за еще более маленького хода клавиш и более удобного расположения кнопок. Кнопки
                            стали больше — удобнее по ним попадать.
                        </li>
                        <li>
                            Порты не главное. Если много работаете с периферией — лучше взять ноутбук на Windows. А на макбуке 2014 у которого есть
                            все порты я мог использовать от силы 2 порта usb. Но вот портов type-c мне действительно не хватало. Использование
                            переходника не является проблемой. Зато ноутбук стал еще легче и меньше, что является большим плюсом.
                        </li>
                        <li>
                            Часто говорят, что относится к макбуку 2017 года нужно осторожно, потому что «в любой момент он может сломаться». Я
                            скажу так: свою технику я все время использую осторожно, поэтому это не является для меня проблемой. Любая техника
                            является деликатной в использовании из-за большой системы внутри.
                        </li>
                    </ul>

                    <h3>Мнение после покупки</h3>

                    <p>
                        Для меня на текущий момент мнения людей о макбуке 2017 года совсем не оправдались. Многие говорили плохо об устройстве.
                        Но лично я остался невероятно довольным техникой.
                    </p>

                    <p>
                        Каждый раз я хочу поскорее вернуться домой, чтобы снова сесть за работу на макбуке. Создавать новые проекты на маке
                        стало одним удовольствием. Теперь я официально поставил macOS Monterey и могу создавать приложения для iOS без
                        каких-либо проблем.
                    </p>

                    <h3>Альтернативные устройства</h3>

                    <p>
                        Спойлер: альтернатив в данном сегменте нет. А теперь подробнее: макбук не является устройством, где нужна большая
                        производительность, макбук отлично подходит для решения других задач.
                    </p>

                    <p>
                        Макбук себе выбирают дизайнеры, программисты, маркетологи, стартаперы и учащиеся. Но и для других задач макбук будет
                        отлично подходить. К примеру, на макбуке на M1 вы без проблем можете создавать 3D модели, заниматься прототипированием
                        или работать с большими данными.
                    </p>

                    <p>
                        Макбук является классовым устройством, который точно будет замечен в публике. Покупка макбука — статус. Возможно кто-то
                        выбирает его именно из-за бренда. Но я уверен, что добрая половина пользователей выбирают макбук из-за его невероятного
                        удобства в использовании.
                    </p>

                    <p>
                        Рыночная цена за макбук 2017 года невероятно низкая. Особенно, если смотреть объявления на Б/У рынке, то найти для себя
                        макбук 2017 года в отличном состоянии не составляет труда.
                    </p>

                    <p>
                        За заплаченную цену Вы получаете отличное устройство, альтернатив для которого просто не существует. Даже если и
                        получится найти ноутбук за такую же цену на Windows, он точно не сможет сравниться ни с одним из макбуков.
                    </p>

                    <p>
                        Как минимум, я уверен, что качество сборки устройства не будет выполнено на таком же уровне, как и у макбука. Красота
                        внешнего вида. Удобство использования. И прекрасная macOS. Все это — незаменимые преимущества макбука над любым другим
                        ноутбуком. Поэтому найти альтернативу данному макбуку можно только среди другой техники от Apple.
                    </p>

                    <h3>Подробнее про характеристики</h3>

                    <p>
                        Выбор макбука сильно отличается от выбора похожего ноутбука на Windows. В частности, очень часто люди покупают себе
                        макбуки с маленьким количеством памяти. Давайте подробнее про мои характеристики и почему я не выбрал другую комбинацию.
                    </p>

                    <p>
                        Мой макбук 2017 года на 13 дюймов с 256 гб без тачбара цвета Space Gray. Во-первых, найти объявление с большим
                        количеством памяти зачастую дороже и сделать это сложнее, потому что люди чаще себе покупают 256 или 128 гигабайт
                        памяти.
                    </p>

                    <p>
                        Во-вторых, я выбрал 13 дюймов, потому что хотел себе маленький ноутбук для решения своих задач. Еще с макбука 2014 года
                        я понял, что 15 дюймов это слишком много. Если требуется больше дюймов — я сажусь за стационарное устройство, к которому
                        подключен монитор на 24 дюйма.
                    </p>

                    <p>
                        В-третьих, мой макбук без тачбара, я искал ноутбук именно с кнопками, а не с тачбаром. Я считаю, что тачбар — лишний
                        элемент, который только мешает, а не упрощает использование. Но в каждом случае для каждого человека все может быть
                        по-другому, и я даже знаю людей, которым действительно нравится тачбар.
                    </p>

                    <p>
                        В заключение: могу рекомендовать макбук 2017 года к покупке! Всем удачи.
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/which-macbooks-are-really-worth-getting/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Какие макбуки действительно стоит брать?</h1>
                        <h2>Топ-3 лучших макбуков с почти личным использованием.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p014/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Уже год я пользуюсь техникой Apple, в том числе и ноутбуками от Apple. За это время я успел подвести топ устройств лично
                        для себя, выбрать которые — невероятно выгодная покупка.
                    </p>

                    <p>
                        Топ не будет состоять из мнения: «Берите актуальный, не пожалеете». Мой топ состоит из устройств, покупка которых не
                        будет превышать 900$.
                    </p>

                    <h3>Топ-3: Макбук 2015 года</h3>

                    <p>
                        Хочу начать топ именно с макбука про 2015 года. Сразу скажу, что у меня был в использовании макбук 2014 года, но у них
                        минимум отличий, самое главное — у моего макбука тачпад физический, у 2015 года тачпад сенсорный.
                    </p>

                    <p>
                        Почему устройство, которому 8 лет все еще актуально? Все дело в том, что у макбука 2015 года собрано максимальное
                        количество преимуществ: дисплей 2К с лучшей цветопередачей, очень удобная клавиатура и тачпад, операционная система
                        macOS, которая меняет понимание использования ноутбука.
                    </p>

                    <p>
                        К тому же, макбук 2015 года поддерживает все программы. У макбука 2015 года, почти у единственного, есть большое
                        количество портов. Последняя актуальная macOS: Monterey. Устройство сочетает большое количество плюсов за маленькие
                        деньги. Найти на Б/У рынке устройство возможно в отличном состоянии даже в 2023 году.
                    </p>

                    <p>
                        Но если говорить чуть подробнее об устройстве: дизайн макбука 2015 года в 2023 году уже старый, возможно это вызовет
                        дискомфорт у вас, но никак не отразиться на использовании. У этого макбука сзади еще светящееся яблоко, нет вариантов
                        цветов.
                    </p>

                    <p>
                        Также использование устройства для некоторых задач более трудное. К примеру, программирование сайтов вызывает некоторый
                        дискомфорт, потому что страница сайта может подлагивать при пролистывании. Помимо этого, макбук в некоторых моментах
                        может зависнуть на 1 секунду.
                    </p>

                    <p>
                        Программирование приложений через Xcode тоже вызывает некоторые проблемы из-за производительности устройства: программа
                        работает медленно. Но в свою очередь могу сказать, что у меня не вызывало проблем создавать приложения для iOS.
                    </p>

                    <p>
                        Поэтому, могу рекомендовать макбук про 2015 года к покупке. Перед выбором устройства почитайте о нем подробнее,
                        посмотрите ролики-обзоры об этом устройстве. Перед тем, как покупать Б/У технику, почитайте правила покупки, изучите
                        материалы с советами при покупке техники, в том числе техники Apple и макбуков.
                    </p>

                    <p>
                        Желаю удачных покупок!
                    </p>

                    <h3>Топ-2: Макбук 2017 года</h3>

                    <p>
                        А мы переходим ко второму месту топа макбуков. На данное место я решил расположить макбук про 2017 года. Устройство
                        моложе на 2 года, чем предыдущий кандидат. У макбука про 2017 новый дизайн, есть выбор цветов. И еще многое интересное!
                    </p>

                    <p>
                        Во-первых, устройство как и макбук 2015 года пользуется интересом среди людей. Найти макбук про 2017 года можно на Б/У
                        рынке в хорошем состоянии без проблем.
                    </p>

                    <p>
                        Во-вторых, за потраченные средства вы получите отличное и актуальное устройство на 2023 год, пользоваться которым одно
                        удовольствие.
                    </p>

                    <p>
                        Макбук 2017 года имеет варианты цветов: серебристый, «серый космос». Какой цвет выбрать решать вам. Лично я взял себе
                        «серый космос» — это более темный цвет, который выглядит невероятно красиво в жизни. В свою очередь, про цвет «серый
                        космос» часто говорят, что краска слезает, поэтому лучше выбирать обычный серебристый цвет, потому что это естественный
                        цвет алюминия.
                    </p>

                    <p>
                        У макбука 2017 года новый тип клавиатуры — бабочка. Это очень удобная клавиатура. Пользуешься клавиатурой немного
                        по-другому: вместо обычного понимания значения «нажатия» на кнопку, новый тип клавиатуры бабочка кликается, а не
                        нажимается. Звук кликанья, а не нажатия. Это новые и интересные впечатления.
                    </p>

                    <p>
                        Вместе с тем, у клавиатуры бабочка есть небольшая проблема — клавиатура может засоряться, совершать лишние нажатия,
                        поэтому относиться к ней стоит осторожно: чистить, протирать и продувать от лишнего. Но лично я очень доволен новым
                        типом клавиатуры.
                    </p>

                    <p>
                        Также из некоторых минусов устройства: у макбука про 2017 года есть всего лишь пару разъемов type-c, поэтому потребуется
                        адаптер на usb и hdmi. Также расстояние между клавиатурой и экраном очень маленькое, из-за чего клавиатура может
                        оставлять свои отпечатки на экране, поэтому весь макбук нужно будет чистить от грязи.
                    </p>

                    <p>
                        В остальном, макбук на 2023 год до сих пор актуален, хоть и прошло 6 лет с момента выхода. За потраченные средства вы
                        получаете устройство с актуальным дизайном, приятным использованием, удобной мобильностью. Вес макбука 1300 грамм. К
                        примеру, игровой ноутбук весит 2200 грамм — разница почти в 2 раза.
                    </p>

                    <p>
                        За потраченные средства вы получите не только актуальное и красивое устройство, но еще и очень удобное и
                        производительное. Конечно производительность макбука 2017 года не сможет сравниться с первым местом, но и разница при
                        покупке достигает почти половины.
                    </p>

                    <p>
                        Поэтому, решать вам, какое устройство следует выбрать для себя. Возможно вы решите, что рынок макбуков вообще не для
                        вас. Но в обратном случае порекомендую перед покупкой подготовиться, посмотреть обучающие видео-ролики. Видео-обзоры на
                        макбук 2017 года. Выберите устройство, которое отлично будет подходить именно для вас. Желаю удачи при покупке техники!
                    </p>

                    <h3>Топ-1: Макбук 2020 года</h3>

                    <p>
                        И конечно же, на первом месте располагается невероятно желанный и интересный для покупки макбук — эир 2020 года на
                        процессоре М1. И чем же он так привлекает людей?
                    </p>

                    <p>
                        Во-первых, производительность устройства за 800$ равняется с производительностью ПК за несколько тысяч долларов. Все
                        из-за нового процессора Apple Silicon М1 — прорыв в пространстве ARM процессоров.
                    </p>

                    <p>
                        Из-за подобного решения производительность устройства возрастает в несколько раз по сравнению с предыдущей моделью. И
                        самое главное — устройство продолжает оставаться компактным и легким ноутбуком в вашем портфеле.
                    </p>

                    <p>
                        Из-за нового процессора размер устройства никак не изменился. У данной модели исправлены прошлые проблемы, связанные с
                        клавиатурой. Помимо того, что производительность устройства из-за процессора М1 невероятно высока, также новый процессор
                        поддерживает нововведения в последних версиях macOS. К примеру:
                    </p>

                    <ul>
                        <li>Копирование текста Live Text</li>
                        <li>Портретный режим в FaceTime</li>
                        <li>Режим 3D-глобуса в Apple Maps</li>
                        <li>Преобразование текста в речь</li>
                        <li>Диктовка вместо печати текста</li>
                        <li>Более подробные карты.</li>
                    </ul>

                    <p>
                        Все остальное вы сможете опробовать на своем собственном макбуке. В случае с макбуком эир 2020 года на М1 вы сможете
                        купить чуть ли не запечатанный макбук или макбук в очень хорошем состоянии, потому что с момента выхода макбука на рынок
                        прошло не так много времени — 3 года.
                    </p>

                    <p>
                        К сожалению, лично у меня не было макбука эир 2020 года, но у меня был опыт его использования. Если вы хотите купить
                        устройство, которое будет поддерживаться еще несколько лет вперед — присмотритесь к макбуку эир 2020 года.
                    </p>

                    <p>
                        Перед покупкой макбуке на вторичном рынке подготовьтесь, посмотрите видеоролики с советами, как покупать Б/У макбук.
                    </p>

                    <p>
                        Желаю вам хороших покупок и отличного выбора техники. Удачи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/how-to-sell-on-buy-markets/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Как успешно продавать на Б/У рынках</h1>
                        <h2>Разберем все по полочкам с примерами из жизни.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p016/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>У вас есть старый девайс, который просто лежит и пылится. А вы хотите получить за него средства? Просто отдать его в
                    магазин — плохой вариант. Скупки тоже не очень, вы получите слишком мало за товар. Поэтому в силу вступают Б/У рынки, на
                    которых вы можете самостоятельно продавать. Разберем стратегию продаж на популярных интернет-площадок.</p>

                    <h3>Не продавайте товар скупкам</h3>

                    <p>С начала может показаться, что скупки — это отличный вариант, чтобы быстро продать какой-то товар. Но не стоит спешить с
                    этим вопросом.</p>

                    <p>Скупки — это очень плохой вариант, чтобы продать технику. Потому что вам заплатят максимум 70% от реальной стоимости
                    товара, это еще в лучшем случае. Обычно платят от 15% до 45%.</p>

                    <p>К тому же, в скупках работают люди, которые разбираются в технике. И, вероятно, они захотят еще сильнее снизить цену
                    покупки вашего товара. Потому что скупки работают именно на этом: разница между продажей и покупкой и есть прибыль.</p>

                    <h3>Выбирайте несколько площадок</h3>

                    <p>Будьте готовы, что вам нужно будет выставлять объявление через несколько площадок. Пусть среди них будет только 1
                    крупная, все равно не стоит упускать это из внимания.</p>

                    <p>Конечно, не стоит доходить до того, чтобы расклеивать объявления по улицам, но не стесняйтесь предлагать купить ваш
                    товар, например, знакомым.</p>

                    <h3>Правила продаж</h3>

                    <p>Перед тем, как продавать — почитайте правила размещения товара именно на данной площадкой. Вам обязательно нужно быть
                    знакомым с этим, чтобы вас не заблокировали.</p>

                    <p>Если вы нарушите правила определенной площадки — вас могут заблокировать без возможности разблокировки. Это очень плохо,
                    если вы указывали до этого свои паспортные данные. Из-за блокировки вы будете терять трафик на ваш товар.</p>

                    <h3>Представляем товар</h3>

                    <p>Теперь нам нужно представить сам товар. Давайте пройдемся по 4 пунктам более подробно: название, описание, фотографии,
                    видео.</p>

                    <p><b>Название</b>: оно должно содержать ключевые слова товара. Название: «Продаю телефон дешево айфон iPhone» плохое,
                    потому что
                    не отражает суть товара. Лучше написать: «iPhone 6s розовый 128 комплект» — меньше слов, больше дела. Из названия сразу
                    понятно, что за товар. Также понятны его основные характеристики.</p>

                    <p>Товар среди всего большинства будут искать именно по ключевым словам. Поэтому старайтесь не использовать бессмысленные
                    слова, по типу «Продаю телефон» или «Хорошая модель». Говорите конкретно.</p>

                    <p><b>Описание товара</b>: напишите максимум уникальной информации именно для вашего товара. Укажите все его
                    характеристики:
                    название модели, цвет, объем памяти. Также не будет лишним указать статистику, скорость работы. Проведите для модели
                    некоторые сравнения, тесты. Укажите это в описании. Не стоит указывать в описании: контактные данные, ссылки, другие
                    объявления, цену, место встречи.</p>

                    <p>Все, что нужно для связи и информирования будет заполнено в других графах. К ним мы еще перейдем.</p>

                    <p><b>Фотографии</b>: вместе с названием, это самая важная часть объявления. Если у вас нет хорошей камеры — позовите
                    друзей, не
                    стесняйтесь. Не бойтесь выйти на улицу с товаром.</p>

                    <p>Делайте красивые фотографии. С первой фотографии покажите работу устройства. Делайте такие фотографии, чтобы можно было
                    рассмотреть товар. Также не бойтесь использовать стиль. Делайте фотографии во время использования товара. Покажите
                    покупателю, как товар будет виден для окружающих.</p>

                    <p>Если у вас есть 2 одинаковых товара — не поленитесь сделать уникальные фотографии для каждого из них. Первая фотография
                    объявления должна показывать, что за товар вы продаете. Из всего списка фотографий вы можете 1-2 уделить на информацию,
                    можете использовать графические редакторы, чтобы разместить на фотографиях текст.</p>

                    <p>Не стоит заполнять фотографии лишними данными: пользователи на фотографиях хотят увидеть товар. Все остальное они поймут
                    сами. Достаточно дополнительно в описании указать некоторые приятные характеристики: «хорошие тактильные впечатления»,
                    «быстрая работа» и прочее.</p>

                    <p><b>Видео</b>: почему-то многие продавцы ленятся снимать видео-обзор их товаров на продажу. Это является большой ошибкой.
                    Потому
                    что человек при покупке товара будет рассматривать его по фотографиям. наличие видео — большой плюс к покупке.</p>

                    <p>Не поленитесь снять видео о вашем товаре. В видео по максимуму показывайте товар. Если на фоне у вас есть голос —
                    добавьте субтитры, которые будут видны пользователю. В описании к видео укажите ссылку на объявление. Название укажите
                    такое же, которое писали до этого.</p>

                    <h3>Остальная информация для покупателей</h3>

                    <p>Также в объявлении вам следует указать следующую информацию: характеристики в отдельное поле, модель устройства, цену,
                    место встречи, связь с вами.</p>

                    <p>Характеристики и название модели — просто указывайте ваши данные устройства. Это полезно указывать, чтобы у
                    пользователей была возможность использовать фильтры.</p>

                    <p>Цена — указывайте ту цену, которая вас интересует, добавив к ней 5-7%. Проценты требуется добавлять для 2 возможностей:
                    вы сможете продать технику чуть дороже, и если придет пользователь, который хочет скинуть цену — он скинет явно меньше
                    из-за вашей небольшой наценки. Но в таком случае в описании укажите возможность торга.</p>

                    <p>Место встречи — указывайте место встречи — ближайшее к вам метро. Желательно, чтобы до метро вы могли быстро добраться.
                    Делается это для того, чтобы до дома вам было быстрее добираться в случае неуспеха сделки.</p>

                    <h3>Заключение</h3>

                    <p>После того, как вы указали все о товаре, через время его опубликуют. И тогда вам нужно будет общаться с покупателями.
                    Если за неделю вам поступает слишком мало предложений — вы можете немного скинуть цену, это может сыграть роли.</p>

                    <p>Помните, что про общение с покупателями я <a href="/p/communication-with-clients-on-the-internet/" target="_blank" class="link">писал</a>
                    отдельную статью. Почитайте ее, это будет полезно. И удачи вам в
                    продажах!</p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/tech/difference-in-macbooks-for-3-years/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Разница в макбуках за 3 года</h1>
                        <h2>Сравнение макбука 2014 и 2017 года</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p017/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        В 2022 году я купил себе первый свой макбук — макбук 2014 года. И остался очень доволен данной моделью. Буквально неделю
                        назад, ровно год спустя я обновил свой макбук до макбука 2017 года. И сегодня я хочу сравнить две данных модели. От
                        дизайна, до производительности.
                    </p>

                    <h3>Дизайн</h3>

                    <p>
                        Первое изменение, которое бросается в глаза — новый дизайн макбука 2017 года. И это определенно так. Добавился цвет
                        «Space Gray» вместе с обычным серебристым, который является естественным цветом алюминия.
                    </p>

                    <p>
                        Помимо этого, ноутбук лишился почти всех портов: из 8 портов осталось только 3 или 5 (в зависимости от конфигурации).
                        Является ли это проблемой? На самом деле нет, 70% портов на старом макбуке 2014 года я совсем не пользовался. А проблема
                        в отсутствии usb решается покупкой адаптера, которым на неделе будешь пользоваться раза 2-3.
                    </p>

                    <p>
                        Вместе с новым дизайном нас ожидает и уменьшение устройства: ноутбук стал меньше весить почти на полкилограмма. И это
                        действительно ощутимый размер. Вместе с этим, из-за изменения разъемов ноутбук в целом стал меньше по размерам. Это тоже
                        сильно радует.
                    </p>

                    <p>
                        В блоке «Дизайн» также хочу затронуть и тот факт, что у ноутбука появились отличные динамики по бокам клавиатуры,
                        благодаря которым звук ноутбука стал в несколько раз лучше, чем у модели 2014 года.
                    </p>

                    <h3>Тачпад</h3>

                    <p>
                        Большое обновление модели — новый тип тачпада, который является не физической кнопкой, а большим сенсором. Помимо того,
                        что тачпад у модели 2017 года стал в несколько раз больше, из-за чего пользоваться стало им куда приятнее: у модели 2014
                        года были моменты, когда не хватало размеров тачпада, то у модели 2017 года не замечается такая проблема.
                    </p>

                    <p>
                        Тачпад не только стал больше, но также стал сенсорным. Это означает, что тачпад не будет нажиматься физически, а будет
                        считывать давление на него, после чего отдавать маленькую вибрацию в ответ, из-за чего будет складываться ощущение
                        полноценного нажатия.
                    </p>

                    <p>
                        Еще я заметил интересный факт: нажать на тачпад можно только пальцем. Если попробовать использовать какой-то предмет, то
                        ничего не получится. Вот такие дела.
                    </p>

                    <h3>Клавиатура</h3>

                    <p>
                        Еще одно крупное отличие макбука 2017 года от 2014 это клавиатура. На макбуке 2017 года установлен новый тип клавиатура
                        «бабочка». Печатать с помощью нового типа клавиатуры стало удобнее.
                    </p>

                    <p>
                        Теперь клавиатура не нажимается, а кликается. Для кого-то новый тип клавиатуры может показаться непривычным. Но спустя
                        время удобства от использования нового типа клавиатуры куда больше, чем от использования старого типа.
                    </p>

                    <p>
                        Хоть я и не могу сказать, что старый тип клавиатуры, установленный на макбуке 2014 года плохой, новый будет лучше и
                        удобнее в использовании. Как минимум, новый тип клавиатуры обеспечивает меньший вес и толщину устройства.
                    </p>

                    <h3>Производительность</h3>

                    <p>
                        Производительность — это очень важная часть при выборе портативного устройства. И здесь снова победа за макбуком 2017
                        года. Новый макбук стал более производительный, чем макбук 2014 года.
                    </p>

                    <p>
                        К примеру, я программировал страницу на сайте, и в случае с макбуком 2014 года при пролистывании страницы сайта она
                        немного зависала. В отличие от макбука 2017 года, на котором не было замечено таких проблем.
                    </p>

                    <p>
                        Тоже самое и просто с пролистыванием какого-то содержимого. В случае с макбуком 2017 года все происходит быстрее,
                        плавнее и приятнее. Да, далеко не все анимации такие плавные, но это явно большое преимущество именно для модели 2017
                        года.
                    </p>

                    <h3>Поддержка операционной системы</h3>

                    <p>
                        Последняя поддерживаемая операционная система для макбука 2014 года — macOS Big Sur. В случае с макбуком 2017 года у вас
                        есть возможность обновиться до macOS Ventura. Лично я не стал обновляться и остался на macOS Monterey. И скорей всего
                        или следующая или через 1 операционную систему поддержка прекратится. Все равно, это хороший результат поддержки
                        операционных систем для макбука 2014 и 2017 года.
                    </p>

                    <p>
                        Для меня как для программиста официальная поддержка macOS Monterey означает, что у меня будут развязаны руки в
                        программировании приложений для iOS. Последняя поддерживаемая версия Xcode для macOS Big Sur — 13.2. Xcode 13.2
                        поддерживает iOS до 15.2. Это означает, что iOS 15.4 уже не будет поддерживаться Xcode.
                    </p>

                    <p>
                        На самом деле, как бы это не звучало, но это действительно проблема. И нужно или обновлять макбук или ставить более
                        старую iOS. А поставить более старую iOS можно или через компьютер или покупая другой айфон, на котором может будет
                        установлена старая iOS.
                    </p>

                    <h3>Аккумулятор</h3>

                    <p>
                        Когда я отработал целый день на макбуке 2017 года я удивился тому факту, что у него оставалось еще большое количество
                        заряда аккумулятора. Новый макбук держит заряд аккумулятора действительно лучше, чем макбук 2014 года. И хватать макбука
                        2017 года будет на более долгое время.
                    </p>

                    <h3>Восприятие</h3>

                    <p>
                        Новый макбук 2017 года воспринимается как совсем новое устройство с большим количеством преимуществ. Практически по
                        каждому из параметров новый макбук изменяет впечатления от использования. И почти во всех аспектах новые впечатления
                        приятные.
                    </p>

                    <h3>Еще немного изменений</h3>

                    <p>
                        В последнем блоке я хочу затронуть остальные отличия макбука 2017 года от макбука 2014. А также поговорить и о минусах
                        нового макбука, с которыми вы можете столкнуться.
                    </p>

                    <p>
                        В макбуке 2014 года имеется большая проблема, связанная с дисплеем. Дело в том, что вы не можете мочить дисплей макбука
                        2014 года. И я говорю даже о влажной протирки дисплея.
                    </p>

                    <p>
                        Дисплей макбука 2017 года не подвержен подобной проблеме. Зато задняя крышка макбука 2017 года подвержена следующей
                        проблеме: из-за маленькой длины шлейфа дисплея, он может перестать работать. Данный шлейф не меняется отдельно, а
                        происходит замена задней крышки. Как быть? Аккуратно открывать крышку, без рывков и сильных нажимов.
                    </p>

                    <p>
                        Также часто жалуются на клавиатуру макбука 2017 года. Новый тип клавиатуры «бабочка» может засоряться, из-за чего могут
                        происходить проблемы с нажатием. Нужно аккуратно использовать ноутбук, стараться не есть вблизи, чтобы крошки не
                        попадали на клавиатуру.
                    </p>

                    <p>
                        Про саму клавиатуру — еще более низкий ход клавиш чем обычно. Ярче всего проблемы новой клавиатуры замечались в моделях
                        2015-2016 года. В 2017 году многие из проблем были исправлены. Но все равно рекомендуется использовать устройство
                        аккуратно.
                    </p>

                    <p>
                        В итоге. Макбук 2017 года действительно стоит рассматривать к покупке. Вышеизложенные плюсы в тому подтверждение. Всем
                        удачи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/communication-with-clients-on-the-internet/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Общение с клиентами в интернете</h1>
                        <h2>Действительно важно для успешных продаж.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p015/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Почти каждый из нас понимает, что общение с клиентами — это первое составляющее продаж. Ведь человек хочет получить
                        товар, а мы хотим его продать. И нам следует ответить на вопросы или предложения покупателя. Но каждое предложение
                        покупателя стоит рассматривать?
                    </p>

                    <h3>Начало общения</h3>

                    <p>
                        Для начала, вам не следует нервничать и задавать кучу вопросов покупателю. Это может являться причиной отказа вам в
                        покупке товара. Если ваша задача продать товар — вы должны быть уверенными в его актуальности и причины покупки. А
                        значит и нервоз вам ни к чему.
                    </p>

                    <h3>Дополнительная информация</h3>

                    <p>
                        Если клиент попросил дополнительную информацию — смело давайте ему ответ. Не следует отвечать «Фото в профиле» или
                        «Посмотрите в интернете». Ведь если человек хотел бы узнать информацию в интернете, то открыл бы браузер, а тут он
                        написал именно вам. Многие понимают важность дополнительных вопросов, но не понимают значимость ответов на них.
                    </p>

                    <p>
                        Из опыта я рекомендую собрать некоторую дополнительную информацию заранее и загрузить ее на облако. А к облаку давать
                        доступ по запросу или оставить ссылку в описании. Люди могут обращаться к вам только в последнюю очередь. И ссылка в
                        описании точно не будет лишней, но если ссылка будет кликабельной.
                    </p>

                    <h3>«А обмен интересует?»</h3>

                    <p>
                        Пускай вы в описании напишите о том, что обмена нет, вам все равно будут писать люди с такими предложениями. Просто
                        вежливо отказывайте им: «Здравствуйте, к сожалению, но обмена для данного товара нет. Большое спасибо».
                    </p>

                    <p>
                        И если у вас есть товар, который вы хотели бы обменять — попробуйте его предложить в качестве альтернативы. Если
                        покупатель захочет — он обратится к вам с предложением.
                    </p>

                    <h3>Клиент как рыбка: может уйти</h3>

                    <p>
                        Помните, что клиент всегда может уйти. Может у него есть другое предложение, более интересное чем ваше. Возможно клиент
                        просто больше не может вести беседу. Все может быть.
                    </p>

                    <p>
                        Не стоит паниковать из-за этого и считать минуты, как долго вам не пишут. Но клиентов же нужно запоминать, предлагать им
                        что-то? Да, и сейчас мы об этом поговорим.
                    </p>

                    <h3>Помните клиентов, они это любят</h3>

                    <p>
                        Покупатели очень любят, когда о них заботятся — для успешных продаж это в обязательном порядке должно быть слоганом
                        ваших продаж. И ведь правда, всегда приятно, когда к вам обращаются исходя ваших интересов: может красный цвет? Размером
                        чуть побольше?
                    </p>

                    <p>
                        Не забывайте клиентов: записывайте их в отдельную таблицу. Конечно, каждого не запомнишь. Но даже парочку клиентов могут
                        составить хороший чек или пригласить доброжелательных покупателей-знакомых.
                    </p>

                    <h3>Наглость клиента</h3>

                    <p>
                        Если к вам обращаются неуважительно — вы можете попросить изменить отношение к вам. В конечном счете, если клиент
                        откажется, вам придется его заблокировать. И ничего страшного в этом нет. Не нужно блокировать каждого неугодного. Но и
                        терпеть к себе плохое отношение — тоже плохой вариант.
                    </p>

                    <p>
                        Помните: не бывает плохих людей. Вы же не знаете, что случилось у человека. Не отвечайте ему злом на зло. Если не
                        получается вести адекватную беседу — попросите покинуть диалог в таком состоянии, пригрозив блокировкой.
                    </p>

                    <p>
                        Если у вас есть возможность и желание — вы можете внести человека в черных список, навечно отказав ему в покупках. Но я
                        считаю, что это следует делать в случае со сталкерством: когда от вас чего-то требуют с разных аккаунтов.
                    </p>

                    <p>
                        В любом из случаев, хоть несколько раз в месяц, но вам придется терпеть не самых приятных людей в общении. Помните это.
                    </p>

                    <h3>Предлагайте</h3>

                    <p>
                        Не бойтесь предложить чего-то. Напишите покупателю, что именно эту модель выбирают чаще всего. Или же сообщите об
                        обновлениях: клиента точно это должно порадовать, и он может назначить встречу.
                    </p>

                    <p>
                        В любом из случаев, человек может не знать, с каким предложением ему следует обратиться к вам. Помогите клиенту. Будьте
                        для него будто бы друг, который не обманет и предложит самое лучшее.
                    </p>

                    <h3>Скидки</h3>

                    <p>
                        Не стоит сразу же отказывать в скидках. Это было моей ошибкой, когда на скидку я сразу же отвечал отказом, ведь с
                        клиентом нужно уметь вести общение. Скидка для вас обоих как крючок — для вас интерес поднять его, а для клиента
                        опустить. Сыграйте на этом — вы можете указать, что не можете опустить цену ниже из-за определенных причин. Но если
                        клиент возьмет дополнительный товар — скидка может быть предоставлена.
                    </p>

                    <p>
                        Конечно, скидка для продавца это не самый приятный процесс. Но если сравнивать цифры, то 2 продажи в 15000 будут куда
                        приятнее, чем их отсутствие. Используйте скидку как инструмент в своих руках.
                    </p>

                    <h3>Назначение встречи</h3>

                    <p>
                        Первое, что порекомендую — указывать место сделки исходя из 2 фактов: недалеко от дома, но не возле дома.
                    </p>

                    <p>
                        Зачем назначать сделку недалеко от дома? Все для того, чтобы вам не было обидно, если сделка не состоится. У вас интерес
                        продать технику. А покупатель должен приехать к вам и осмотреть товар. Будет действительно плохо, если дома вы
                        что-нибудь забудете.
                    </p>

                    <p>
                        На своем месте я могу пойти на встречу, но не ехать куда-нибудь, чтобы назначить встречу. Будут и другие клиенты,
                        которые будут готовы приехать на встречу в указанное время.
                    </p>

                    <p>
                        А не возле дома, банально, для безопасности. После вопроса «А вы где живете?» в случае проблем с товаром вы можете
                        ожидать к себе гостей.
                    </p>

                    <p>
                        И пускай это может быть только в «мечтах», я бы все равно не стал рисковать и назначать встречи у дома. Максимум — это
                        из-за большой техники, не называя точный адрес. Ведь рядом с вами может быть несколько зданий, и какие именно из них ваш
                        дом — неизвестно.
                    </p>

                    <h3>Доставка</h3>

                    <p>
                        Доставка — это весьма опасно, если вы пользуетесь сервисами по типу Авито доставки. Потому что проблема данного типа
                        доставки в том, что вас могут обмануть. Если пользоваться обычной доставкой — то тут нет проблем: 100% предоплата, в
                        случае чего человек может вернуть товар, оплачивая посылку.
                    </p>

                    <p>
                        Но что же именно не так с Авито доставкой? На момент ее запуска хотелось решить проблему, что продавцы кладут не тот
                        товар, который продают: отличаются или характеристики или сам товар. Но теперь из-за попытки решения данной проблемы
                        страдают уже сами продавцы.
                    </p>

                    <p>
                        Как работает Авито доставка: покупатель оплатил товар, перечисленные средства находятся у Авито. Продавцу нужно прийти в
                        отдел почты, оформить посылку и отправить ее на указанный адрес. И уже здесь прослеживается первый тип обмана: человек
                        просит отправить на отличный адрес, из-за чего посылка не приходит на адрес, который указан в системе, оформляет возврат
                        средств, имеет товар и средства.
                    </p>

                    <p>
                        Но если с адресом нет проблем, то посылка доходит до покупателя. Ему требуется распаковать ее, проверить и указать, все
                        ли верно. Если все верно — деньги перечисляются продавцу, а если имеется какая-то проблема — оформляется возврат, товар
                        отправляется назад продавцу, деньги остаются у покупателя.
                    </p>

                    <p>
                        И проблема в том, что покупатель может открыть посылку, забрать товар, положить другой. И уже ничего и никому не
                        докажешь. Вроде бы Авито обещает покрывать расходы. Но достаточно вбить 3 слова: «Авито доставка обман» и понять, как
                        обстоят дела на самом деле.
                    </p>

                    <p>
                        Пользоваться ли Авито доставкой или нет — выбор за вами. Я лишь озвучил мнение.
                    </p>

                    <p>
                        Желаю вам удачи в общении с клиентами.
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/p/used-market-what-is-it-with-what-it-is-eaten/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Б/У рынок: что это, с чем его едят?</h1>
                        <h2>Ни с чем не едят, а лишь покупают технику.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p012/cap.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Сегодня постараемся разобраться в вопросе Б/У рынка. Из чего формируется Б/У рынок. Какие существуют площадки для
                        покупки техники. И что делать, если хочу что-то купить, что уже не продается в магазинах.
                    </p>

                    <h3>Каждый человек — сам себе продавец</h3>

                    <p>
                        В начале стоит тот факт, что для продажи на Б/У рынке от вас требуется только товар. Для того, чтобы начать продавать,
                        вам не требуется начальник, который будет управлять всем общением, всеми транзакциями.
                    </p>

                    <p>
                        Вы сами определяете, как общаться с клиентом, как строить свой бизнес. Именно с помощью Б/У рынка у вас есть возможность
                        начать свой небольшой бизнес по продаже техники.
                    </p>

                    <h3>Плюсы Б/У рынка для покупателя</h3>

                    <p>
                        У Б/У рынка есть плюсы для продавца и для покупателя. Важно: человек может быть как продавцом, так и покупателем.
                        Фактически, все люди покупатели, и лишь некоторые из них продавцы. Во время продажи техники я могу связываться по поводу
                        покупки техники с другими продавцами. Это никак не мешает моему делу.
                    </p>

                    <p>
                        Какие же есть плюсы для покупателя. Вы можете:
                    </p>

                    <ul>
                        <li>Купить технику, которая уже не продается в магазинах</li>
                        <li>Найти редкую модель, которая никогда и не продавалась</li>
                        <li>Найти изделия ручной работы</li>
                        <li>Купить технику по большой скидке.</li>
                    </ul>

                    <p>
                        Все это — очень выгодные плюсы для покупателя. В основном, к Б/У рынку люди обращаются по причинам отсутствия товара на
                        полках, по разным причинам. Или это товар эксклюзив или это товар уже не продается в магазинах.
                    </p>

                    <h3>Риски при покупке</h3>

                    <p>
                        Но у Б/У рынка есть и свои минусы. Конечно же, более выгодная покупка начинает манить покупателя. И именно здесь
                        покупатель может столкнуться с обманом — самый главный минус Б/У рынков.
                    </p>

                    <p>
                        И не всегда обман из-за желания нажиться на покупателях. Иногда обман происходит из-за невнимательности или незнания
                        продавца. Такое тоже может быть, когда человек просто плохо понимает в технике и указал неверные данные в описании
                        товара. А в описании товара могут быть любые характеристики, они никак не проверяются на подлинность.
                    </p>

                    <p>
                        Очень часто фактор обмана отталкивает людей от покупок на Б/У рынках. Но я считаю, что это больше плюс, чем минус.
                        Давайте разберемся.
                    </p>

                    <h3>Б/У рынок учит самостоятельности</h3>

                    <p>
                        Как уже упоминалось выше — большой риск при покупке на Б/У рынках — это риск обмана. Когда вместо телефона вам
                        отправляют фен. Для кого-то это может играть отталкивающий фактор. Но я считаю, что это должно стать стимулом изучения
                        техники, подготовке к ее проверке.
                    </p>

                    <p>
                        При покупке на Б/У рынках перед вами стоит задача проверить работу устройства. Вы можете обсудить с продавцом, будет ли
                        у него возможность задержаться на проверку. И уже после вы можете запускать разные программы для проверки работы
                        устройства.
                    </p>

                    <p>
                        Для того, чтобы проверить устройство на работоспособность вы должны понимать, какие характеристики у данного устройства,
                        что требуется проверить на работоспособность, также, какие есть минусы и уязвимые части у техники.
                    </p>

                    <p>
                        Все это предстоит проверить перед покупкой. Важно: ваша проверка должна проходить в спокойной обстановке. В случае чего
                        обратитесь к продавцу. Не стесняйтесь проверять даже самые незначительные элементы.
                    </p>

                    <p>
                        Именно благодаря этому вы будете лучше разбираться в технике, сможете лучше искать ее неисправности. И в целом, будете
                        более уверенными и самостоятельными.
                    </p>

                    <h3>Существующие площадки</h3>

                    <p>
                        Для продажи техники существуют разные площадки, самые крупные из них это Авито, Юла. Существуют еще и другие площадки, в
                        других регионах, странах и прочее.
                    </p>

                    <p>
                        Фактически, Б/У рынок — это такой же рынок, как и любой другой рынок. Я назвал именно интернет-площадки. Но, к примеру,
                        Горбушка — такой же Б/У рынок, как и Авито, причем, в полном понимании слова рынок.
                    </p>

                    <p>
                        Существует разное количество рынков, всех их перечислить не получится.
                    </p>

                    <p>В заключение хочу пожелать удачных продаж, успехов при покупке техники на Б/У рынках. Удачи!</p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/tech/ipad-mini-4-is-an-ambiguous-device/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>iPad mini 4 — неоднозначный девайс</h1>
                        <h2>Но почему же.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/posts/p011.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Я решил выбрать для себя планшет. Еще с детства у меня был планшет, и я очень любил играть в него. Я часто использовал
                        именно планшет, нежели другую технику. И так получилось, что мой старый планшет сломался, а желание использовать
                        планшеты у меня осталось.
                    </p>

                    <p>
                        И вот я вырос и решил реализовать свою давнюю мечту — покупку планшета.
                    </p>

                    <h3>Как выбирал</h3>

                    <p>
                        Прежде всего я понимал, что буду выбирать себе планшет именно фирмы Apple. По 2 причинам: у меня уже была техника Apple,
                        и планшеты Apple очень активно рекомендовались к покупке многими людьми. И мне стало интересно попробовать купить
                        планшет и для себя.
                    </p>

                    <p>
                        Я подумал о форм факторе, который меня интересует. Прошлый мой планшет был диагональю 8 дюйм и это было очень удобно,
                        потому что планшет не превращался в лопату, но продолжал отличаться от телефона. На планшете куда удобнее смотреть видео
                        и пользоваться интернетом.
                    </p>

                    <p>
                        Далее я стал думать о том, какой именно планшет мне стоит выбрать. Я уже решил, что буду брать iPad mini, но какого
                        года?
                    </p>

                    <p>
                        Не успел я долго подумать, как тут случилась интересная история.
                    </p>

                    <h3>Знакомство с iPad mini 1</h3>

                    <p>
                        Я продавал свою технику — псп, на которой я уже давно не играл. Псп все никак не брали, поэтому я уже решался снизить
                        цену. Как тут мне написал человек и предложил обменяться на iPad mini.
                    </p>

                    <p>
                        Я сильно обрадовался этому факту и мы назначили технику. Именно такое случайное знакомство с iPad mini 1 и убедило меня
                        купить себе именно эту версию планшета, но более новее.
                    </p>

                    <h3>Первый iPad — mini 1</h3>

                    <p>
                        iPad mini 1 вышел 11 лет назад. В нем нет даже 10% актуальных технологий. И пользоваться таким девайсом, честно, сложно.
                        Но я был рад, что у меня появился опыт использования iPad mini.
                    </p>

                    <p>
                        Я не стану уделять слишком много внимания этому айпаду. Скажу, что сейчас практически не осталось версий программ,
                        поддерживаемых на iOS 12, которая является последней актуальной для iPad mini 1.
                    </p>

                    <p>
                        Но на этом планшете очень хорошо читать различные книги или использовать планшет в качестве транслятора чего-нибудь.
                        Потому что стоит данный планшет дешево, и в случае чего его будет не жалко потерять или оставить без присмотра. Главное
                        не хранить на нем конфиденциальную информацию.
                    </p>

                    <h3>iPad mini 4 — почему именно он?</h3>

                    <p>
                        Я понял, что оставаться на iPad mini 1 я не смогу. Я не могу ничего делать на этом планшете. Даже просмотр видео
                        является весьма затруднительным. Поэтому я решил перейти на более актуальную модель.
                    </p>

                    <p>
                        И мой выбор пал на iPad mini 4, потому что цена и качество этого аппарата находятся на высоте. За небольшую стоимость Вы
                        получаете большой набор функционала.
                    </p>

                    <p>
                        В случае с производительностью, я бы порекомендовал рассмотреть mini 5 или mini 6. Например, на mini 4 у вас не
                        получится программировать в браузере из-за производительности, но об этом мы еще поговорим.
                    </p>

                    <h3>Задачи для iPad mini 4</h3>

                    <p>
                        Лично я использую планшет для демонстрации какого-то контента, который будет неудобно смотреть на телефоне и неудобно на
                        ноутбуке. Планшет — это большое мобильное устройство, которым можно пользоваться как телефоном.
                    </p>

                    <p>
                        Например, вместо того, чтобы доставать ноутбук, я могу взять планшет и смотреть какой-нибудь ролик именно на нем. Также
                        иногда бывают программы только для телефонов, и использовать некоторые из них удобнее также на планшете.
                    </p>

                    <p>
                        Планшет может быть использован для тестов адаптации интерфейса. Может быть использован для обучения и ведения
                        конспектов.
                    </p>

                    <p>
                        Активно используются айпады художниками, которые покупают для себя Apple Pencil и рисуют на планшете. К слову, Apple
                        Pencil, к сожалению, не поддерживается на iPad mini 4.
                    </p>

                    <h3>
                        Программирование на iPad mini
                    </h3>

                    <p>И как же я не мог не затронуть эту тему, будучи программистом. Скажу сразу — на планшете есть только базовое
                    программирование. А далее по порядку.</p>

                    <p>
                        Во-первых, iPad mini слишком маленький, чтобы удобно использовать IDLE для программирования. Возможно только убирать
                        почти весь интерфейс, но это также неудобно.
                    </p>

                    <p>
                        Во-вторых, практически нет программ для программирования на iPad. И я сейчас говорю не о обучении, а о практике или
                        ведении своих проектов. Максимум — это пару программ, ну и сам Visual Studio Code, который поддерживается на iPad, но
                        является платным.
                    </p>

                    <p>
                        Этот вопрос решается запуском IDLE в браузере, но Вам нужно понимать, что для этого требуется большая мощность
                        устройства, а в идеале процессор M1. Но если в вашем планшете установлен процессор M1, то я вижу смысл купить ноутбук на
                        данном процессоре и программировать на ноутбуке без проблем.
                    </p>

                    <p>
                        Продолжая эту тему, у меня получалось находить хорошие клиенты SSH для планшета. Но мне просто неудобно программировать
                        на мобильном девайсе. Пускай и получалось установить соединение на планшете, планшет все также остается мобильным
                        девайсом.
                    </p>

                    <p>
                        В-третьих, планшет — мобильный девайс, и у вас не получится установить большую часть нужных программ. Даже скопировать
                        тот же репозиторий с GitHub не представляется возможным, разве что только программирование в браузере.
                    </p>

                    <p>
                        Но у программирования в браузере есть еще один большой минус — Вы не сможете установить нужные библиотеки, как тот же
                        OpenCV. Поэтому, об этом можете забыть.
                    </p>

                    <p>
                        Я вижу смысл использовать планшет для базового программирования HTML страниц или использования Python на практике для
                        базовых задач. На данный момент программирования на планшете практически не развито. Лично мне намного проще и надежнее
                        взять с собой макбук, чем программировать на планшете.
                    </p>

                    <h3>Mac mini + iPad mini</h3>

                    <p>
                        Но я хотел бы уделить внимание очень невероятному сочетанию девайсов: Mac mini + iPad mini.
                    </p>

                    <p>
                        В интернете я наткнулся на интересный ролик, в котором человек создает корпус для Mac mini, куда может быть установлен
                        iPad mini. После чего, iPad mini используется как монитор для Mac mini. И мы получаем полноценный компьютер размером с
                        2,5 книги.
                    </p>

                    <p>
                        Я лично не использовал такой вариант и даже вживую его не видел. Но хотел бы вот что сказать: я считаю, что тогда уж
                        проще купить ноутбук, чем использовать такой колхоз. К тому же, функционал будет тем же, купить ноутбук проще, дешевле,
                        да и ноутбук может работать автономно.
                    </p>

                    <h3>
                        Переход на iPad mini 5
                    </h3>

                    <p>
                        На самом деле, как бы мне сильно не нравился iPad mini 4 в использовании, у меня остается желание перейти на более новую
                        модель iPad mini 5.
                    </p>

                    <p>
                        Я не могу сказать, что полностью готов к переходу. И вообще сомневаюсь, что я когда-нибудь перейду на iPad mini 5. Но
                        тем не менее, изредка подобные мысли у меня пробегают.
                    </p>

                    <p>
                        Роль планшетов в нашей жизни слабо определена. И именно поэтому ты скорей задумываешься над покупкой наушников, нежели
                        покупкой планшета.
                    </p>

                    <p>
                        Желаю Вам удачи!
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://news.dybka.ru/updates/change-creagoo-ru-simplify-improve-and-share/</link>
            <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 14:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Даниил Дыбка</author>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <h1>Изменение creagoo.ru — Упрощение, улучшение и «Поделиться»</h1>
                        <h2>Крутое обновление 25.03.23.</h2>
                        <figure>
                            <img src="https://news.dybka.ru/img/updates/creagoo.jpg">
                        </figure>
                        <menu>
                            <a href="https://news.dybka.ru/">Читать сейчас</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/p/">Статьи</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/updates/">Обновления</a>
                            <a href="https://news.dybka.ru/games/">Игры</a>
                            <a href="https://creagoo.ru">Играть сейчас</a>
                        </menu>
                    </header>

                    <p>
                        Новый сайт creagoo.ru был разработан в декабре 2022 года. За это время я успел разработать новый медиа канал для Creagoo
                        и прочих сервисов dybka.ru. В разработке у меня появились новые практики, которые я внедрил в новый сайт Creagoo.
                    </p>

                    <h3>Улучшение дизайна</h3>

                    <p>
                        Первостепенное, что меняется в разработках — улучшается и упрощается дизайн. Что и было внедрено в новую версию сайта
                        Creagoo. Дизайн стал немного проще, понятнее.
                    </p>

                    <p>
                        Были убраны излишние элементы в дизайне, которые только портили его и нагружали.
                    </p>

                    <p>
                        Теперь пользоваться сайтом стало еще приятнее и проще!
                    </p>

                    <h3>
                        Убраны лишние страницы и добавлены новые
                    </h3>

                    <p>
                        Было решено переработать логику некоторых страниц, из-за чего они стали ненужны. И напротив — появились новые страницы,
                        которых до этого не было.
                    </p>

                    <h3>
                        Карточки игр и их страницы
                    </h3>

                    <p>
                        Были изменены карточки проектов, теперь они не отличаются по дизайну. Было решено убрать нагруженность в дизайне
                        карточек, поэтому они стали выглядеть лучше.
                    </p>

                    <p>
                        Также страницы игр были изменены и упрощены для пользователя. На актуальных проектах будет отображена возможность
                        скачать игру. Кнопка актуальной платформы для скачивания стала выглядеть лучше. Логика работы JavaScript файлов была
                        изменена и улучшена.
                    </p>

                    <p>
                        Добавлена кнопка «Поделиться» на страницах игр Creagoo. Чтобы ею воспользоваться требуется нажать на иконку под
                        названием игры. После нажатия появится модальное окно, в котором можно выбрать платформу на которую будет отправлена
                        страница игры. У вас есть возможность и просто скопировать ссылку на страницу игры и поделиться ею там, где Вам это
                        будет удобнее всего.
                    </p>

                    <h3>
                        Шапка и футер
                    </h3>

                    <p>
                        Шапка была упрощена, теперь ей пользоваться проще. Было решено сделать шапку в 2-х состояниях: компьютер и мобильный.
                        Больше нет режима для планшетов, потому что это нагружало использования шапкой для пользователей.
                    </p>

                    <p>
                        Теперь в случае мобильной версии при нажатии на логотип появится меню, в котором можно сделать все нужное: сменить тему,
                        перейти на нужную страницу или связаться с разработчиком.
                    </p>

                    <p>
                        В случае с футером было решено добавить к нему дополнительный элемент дизайна: информация под основным футером. Теперь
                        на каждой странице можно ознакомиться с нужными ссылками или перевести страницу на английский язык.
                    </p>

                    <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
                        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="https://t.me/specialtg"></div>
                        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/getspecial"></div>
                    </div>
                ]]>
            </turbo:content>
        </item>
    </channel>
</rss>
